［金庸］有冇人分析下主流既幾位創派祖師既成就？

小弟見呢排有唔少高質金庸post 各位巴打引經據典咁覆法 我都想拋下磚

我大概總結下幾位熱門啲既創派祖師：

王重陽-先天功係唯一冇大成上限 可以練到無窮無盡既內功，首屆論劍天下第一，師弟老頑童係第二屆第一（叫做），創天罡北鬥陣，二代傳人全真七子實力都好唔錯（雖然有6個都係人渣）

林朝英-武功盡克全真派，同王重陽實力相當，二代傳人李莫愁一線實力，小龍女仲要屌打幾乎五絕實力既金輪（前期）

達摩-天下武功出少林，基本setting黎講，方丈/乜乜物物堂首座係用黎比高手輾壓既，而全書數一數二勁既通常係冇人識既無名小僧，例如掃地佬、覺遠。

張三豐-繼往開來既大宗師。個人認為太極拳既以慢打快、以柔克剛、無招勝有招既武學原理，同求敗既無劍勝有劍不謀而合。創派幾十年已經同少林齊名，成為另一個深不可測既門派。二代傳人武當七子品性黎講屌打全真七子，武功黎講受限年代setting而竟然連弱化版既梅超風都打唔贏...

慕容龍城-創鬥轉星移既武學天才，N代傳人慕容博係天龍呢個怪物橫行既年代都係僅次主角既嗰級高手level，慕容復就唔好提啦

段思平-大理段氏王朝開創者、兼創埋一連串段氏絕學：六脈、一陽指等等。六脈仲要難練到要天龍寺一人練一指先傳承到落去。N代傳人段厹學齊六脈，強到連超級契丹人都話唔夠抽

逍遙子-外掛級setting既人。天山折梅手可以破盡天下拳掌武功（拳掌版既獨孤九劍？）、生死符、天山六陽掌、可以無限吸內力而冇副作用既北冥神功（弱化版係吸星大法，識呢招既任我行已經係笑傲年代橫行）、setting係無限miss既凌波微步。集以上所有外掛武功於一身，外加琴棋書畫無所不精，二代傳人無崖子、李秋水、天山童佬一人學佢一招都已經係天龍呢個外掛年代既絕頂高手。

以上排名不分先後，純粹我諗起邊個就加邊個落去 而且係啲比較主流而又有祖師可尋既。有啲我真係醒唔起佢有提過名或者相關實力而又比較出名既門派有例如丐幫、華山派等等

我個人認為逍遙子最恐怖 我一直覺得佢先係金庸武學世界入面既第一，連掃地、求敗，阿青、超級契丹人、張無忌、剛柔並濟既郭大俠、有bug既黯然楊過、集合200幾年內力於一身既虛竹、實力輾壓其他四絕既中神通、百年處男張三豐等等呢啲都唔夠佢抽

歡迎各位金庸愛好者瘋狂討論

獨孤求敗>all

天龍怪物級

張三豐 呢啲無得比

段思平果d純粹追返個族譜
都無係金庸作品講過佢有武功
根本無意思

前朝太監最撚勁

老老豆豆 我覺得即使創九陰、九陽既作者，都未必勁得過以上既一啲祖師
我咁諗：李時珍編完本草綱目，唔代表佢係嗰個年代最強既中醫
又例如寫乾坤大挪移嗰個，去到第7層個境界佢自己都未練到，只能夠想像到係咩地步，反而張無忌就練到大成
又例如龍象波若功，寫嗰個都冇咁長命練到咁高層，而金輪就練到空前絕後既第十層（雖然都比黯然bug輾壓左 ）

推返上黎討論下

推

只有達摩同逍遙子兩個痛可能爭下
其他個堆最多做佢地兩個既弟子咁既實力

武當七子無咁廢
你要諗埋無人識周嘅招數
連張無忌一開始都擋到勁驚

其實點解無人提越女劍既阿青？ 照計佢個年代最早 係最勁

我都係咁諗
但其實達摩出過咩經典？睇過有個版本話72絕技係好多代人既集體創作，好似冇乜點講過達摩本人識咩技 同阿青一樣忽然爆出黎

另外我覺得王重陽都可以一戰 佢英年早逝 先天功又屈機到可以無窮無盡 佢練多三四十年應該又係一個bug一樣既存在
佢一招收歐陽峰既皮嚇到佢廿幾年唔敢黎中原

探長出現了
等緊你出啲高質文
返返主題 張三豐其實被唔少讀者低估左我覺得
佢用書法都啟發張翠山創左套倚天屠龍功出黎
武當七子基於年代setting所限 一個連大力金剛指都係絕學既年代 佢地好難發圍
不過俞二俠正氣凜然咁用太極硬接子彈呢野真係型過一身神功既張無忌多多聲

阿青冇前冇後 自悟武功 冇師傅冇傳人 加上同石破天一樣咁bug 好難深入討論

當佢外傳算
無咩功夫設定
越女劍去到射雕又無咩用

我以前係舊登都成日出金庸post

張三豐張無忌理論上都係射雕五絕級
可惜係張三豐係太少出手機會
唔係都好想睇佢勁到去邊

全真七子當年都勁驚梅超風
武當七子後黎識破周嘅功力淺，得招勁
已經唔需要再驚周
同埋周學嘅招係咪真係咁廢呢？
張無忌都比佢打到差少少救唔到趙敏
九陰速成法係黃蓉呢位天才諗爆腦諗出黎
頭幾次對周唔熟佢招數，比佢屌打好正常

不過武當七子慘在無咩好結局

張無忌見茅舍之門半掩，便伸手推開，搖了搖身子，抖去些水濕，踏步進去，忽然間聞到一陣血腥氣。他心下一驚，左手反掌將趙敏推到門外，黑暗中突然有人伸手抓來。這一抓無聲無息，快捷無倫，待得驚覺，手指已觸到面頰。張無忌此時已不及閃避，左足疾飛，逕踢那人胸口，那人反手一勾，肘錘打向他腿上環跳穴，招數狠辣已極。張無忌只須縮腿一讓，敵人左手就挖去了他一對眼珠，當即提手虛抓，他料敵奇準，這麼一抓，剛好將敵人左手拿在掌中，便在此時，環跳穴上一麻，立足不定，右腿跪倒。
他正要乘勢扭斷敵人的手腕，只覺所握住的手掌溫軟柔滑，乃是女子之手，心中一動，沒下重手，提起那人往外甩去，噗的一聲，右肩劇痛，已中了一刀。
那人一躍出屋，揮掌向趙敏臉上拍去。張無忌知道趙敏決然擋不了，非當場斃命不可，忍痛縱起，也是揮掌拍出，雙掌相交。那人身子一晃，腳下踉蹌，藉著這對掌之力，縱出數丈之外，便在黑暗中隱沒不見。
趙敏驚問：「是誰？」張無忌「嘿」了一聲，懷中火摺已被大雨淋濕，打不了火，生怕右肩上敵人的短刀有毒，不即拔出，道：「你點亮了燈。」
趙敏到廚下取出火刀火石，點亮油燈，見到他肩頭的短刀，大吃一驚。張無忌見刃鋒上並未喂毒，笑道：「一些外傷，不相干。」當即便拔出刀來，轉頭只見杜百當和易三娘縮身在屋角之中，當下顧不得止住傷口流血，搶上看時，二人已死去多時。趙敏驚道：「我出去時，他二人尚自好好地。」張無忌點點頭，等趙敏替他裹好傷口，拿起短刀看時，正是杜氏夫婦所使的兵刃，只見屋中樑上、柱上、桌上、地下，插滿了短刀，顯是敵人曾與杜氏夫婦一番劇鬥，將他夫婦的短刀一一打得出手，這才動手加害。趙敏駭然道：「這人武功厲害得很啊。」適才摸黑相鬥，張無忌若非動念得快，料到那人要來抓自己的眼珠，不但此時已成了瞎子，多半自己與趙敏都已屍橫就地。再看杜百當夫婦的屍身時，只見胸口數十根肋骨根根斷成數截，連背後的肋骨也是如此，顯是為一門極陰狠、極厲害的掌力所傷。他數經大敵，多歷凶險，但回思適才暗室中這三下兔起鶻落般的交手，不禁越想越驚。今晚兩場惡鬥，第一場以一敵三，歷時甚久，但驚心動魄之處，遠不如第二場瞬息間的三招兩式。趙敏又問：「那是誰？」張無忌搖頭不答。趙敏突然間明白了，眼中流露出恐懼神色，呆了半晌，撲向張無忌懷中，嚇得哭了出來。兩人心下均知，若不是趙敏聽到張無忌嘯聲，大雨中奔出去迎接，因而逃過大難，那麼此刻死在屋角中的已不是兩人而是三人了。張無忌輕拍她的背脊，柔聲安慰。趙敏道：「那人要殺的是我，先把杜氏夫婦殺了，躲在這裡對我暗算，決不是想傷你。」張無忌道：「這幾日中，你千萬不可離開我身邊。」沉吟片刻，又道：「不到一年之間，何以內力武功進展如此迅速？當世除我之外，只怕無人能護得你周全。」

—

俞蓮舟縱身而起，右手抓住了軟鞭的鞭梢。周芷若裙底飛出一腿，正中俞蓮舟腰脅。俞蓮舟一直捉摸不定周芷若詭異的鞭法精要所在，待得見她抖鞭成圈，奪落殷梨亭手中長劍，登時心中雪亮：「原來她功力不過爾爾，這幾下抖鞭成圈，比之我們的太極拳功夫可差得遠了。」一抓住鞭梢，拚著腰間受她一腿，左手探出，正是一招「虎爪絕戶手」，直插周芷若小腹。周芷若無可抵擋，心中如電光般閃過一個念頭：「我今日死在俞二叔手裡。」右手放脫鞭柄，五指向俞蓮舟頭頂插落，只盼和他鬥個同歸於盡。俞蓮舟側頭欲避，不料腰間中腿後穴道被封，頭頸僵硬，竟爾不能轉動，左手卻仍是運勁疾落。便在這千鈞一髮之際，一人從旁搶至，右手擋開了俞蓮舟的「虎爪絕戶手」，左手架開周芷若插向俞蓮舟頭頂的五指，正是張無忌出手救人。周芷若雙掌併力，疾向張無忌胸前擊到。張無忌若是閃避，這雙掌之力剛好擊正殷梨亭臉盤，只得左掌拍出擋格。

其實全真七子除左馬鈺之外王處一都係好人黎

七俠情寫得比七子好好多 五弟死得悲壯呀

郝大通
孫不二之外
其他都無做過咩衰事
全真七子其實幾慘，無咩地位
好記得有幕係咁：

郭靖也不去理會她這些不打緊的機鋒嘲謔，心中只是 想著適才洪七公斥罵裘千仞的一番言語，這些日來苦惱他折磨他的重重疑團，由此片言而 解，豁然有悟：「師父說他生平殺過二百三十一人，但這二百三十一人個個都是惡徒。只要 不殺錯一個好人，那就是問心無愧。瞧師父指斥裘千仞之時，何等神威凜凜。這裘千仞的武 功未必就在師父之下，只因邪不勝正，氣勢先就沮了。只要我將一身武功用於仗義為善，又 何須將功夫拋棄忘卻？」這番道理其實極是平易淺白，丘處機也曾跟他說過，只是他對丘處 機並不如何信服，而他隨成吉思汗西征，眼見屠戮之慘，戰陣之酷，生民之苦，母親又慘死 刀下，心中對刀兵征戰大是憎惡，方有這番苦思默想。但經此一反一復，他為善之心卻是更 堅一層了。

去到後面
連郭靖都唔係好信佢

丘處機長劍與侯通海的三股叉一粘，勁透劍端，一借力，身子騰空而起，已從侯通海頭 頂躍過。彭連虎與靈智上人的兵刃擊在山石之上，火花四濺。沙通天在王鐵槍廟中失去一 臂，此刻臂傷已然全愈，眼見師弟誤事，立施「移形換位」之術，要想擋在丘處機之前。只 見丘處機劍光閃閃，疾刺數招。沙通天身子一晃沒擋住，已被他急步搶前。沙、彭兩人高聲 呼喝，隨後追去。丘處機回劍擋架數招，靈智上人揮鈸而上。三般兵刃，綿綿急攻。眼見丘 處機情勢危急，郭靖本當上前救援，但總覺與人動武是件極大壞事，見雙方鬥得猛烈，甚覺 煩惡，當下轉過頭不看，攀籐附葛，竟從別處下山。他信步而行，內心兩個念頭不住交戰： 「該當前去相助丘道長？還是當真從此不與人動武？」他越想越是糊塗，尋思：「丘道長若 被彭連虎等害死，豈非全是我的不是？但如上前相助，將彭連虎等擊下山谷，又到底該是不 該？」他越行越遠，終於不聞兵刃相接之聲，獨自倚在石上，呆呆出神。

呢邊勁好笑

觸 手之處，一片冰冷，那人竟是氣絕已久。張無忌藉著些微光亮，凝目往那人臉上瞧去，隱隱 約約之間，竟覺這死屍便是七師叔莫聲谷。他驚惶之下，顧不得是否會被宋遠橋等人發見， 抱著屍體向外走了幾步。光亮漸強，看得清清楚楚，卻不是莫聲谷是誰？但見他臉上全無血 色，雙目未閉，越發顯得怕人，他又驚又悲，一時之間竟自呆了。他這麼幾步一走，宋遠橋 等已聽到聲音。

—

張無忌待三人去遠，忙替宋遠橋等四人解開穴道，拜伏在地，連連磕頭，說道：「師 伯、師叔，侄兒身處嫌疑之地，難以自辯，多有得罪，請師伯師叔重重責罰。」宋遠橋一聲 長歎，雙目含淚，仰天不語。俞蓮舟忙扶起張無忌，說道：「先前我們都錯怪了你，是我們 的不是。咱們親如骨肉，這一切不必多說了。真想不到青書……唉，若非咱們親耳聽見，又 有誰能夠相信？」宋遠橋抽出長劍，說道：「原來七弟撞見青書這小畜生……這小畜生…… 私窺峨嵋女俠寢居，這才追下來清理門戶。三位師弟，無忌孩兒，咱們這便追趕前去，讓我 親手宰了這畜生。」說著展開輕功，疾向宋青書追了下去。張松溪叫道：「大哥請回，一切 從長計議。」宋遠橋渾不理會，只是提劍飛奔。張無忌發足追趕，幾個起落，已攔在宋遠橋 身前，躬身道：「大師伯，四師伯有話跟你說。宋大哥一時受人之愚，日後自必自悟，大師 伯要責罰於他，也不忙在一時。」宋遠橋哽咽道：「七弟……七弟……做哥哥的對你不 起。」霎時間想起當年張翠山為了對不起俞岱巖而自殺，此刻才深深體會到當時五弟的心 情，回過長劍，便往自己脖子抹去。張無忌大驚，施展挪移乾坤手法，夾手將他長劍奪過， 但劍尖終於在他項頸上一帶，劃出了一道長長的血痕。這時俞蓮舟等也已追到。張松溪勸 道：「大哥，青書做出這等大逆不道的事來，武當門中人人容他不得。但清理門戶事小，興 復江山事大，咱們可不能因小失大。」宋遠橋圓睜雙眼，怒道：「你……你說清理門戶之事 還小了？我……我生下這等忤逆兒子……」張松溪道：「聽那陳友諒之言，丐幫還想假手青 書，謀害我等恩師，挾制武林諸大門派，圖謀江山。恩師的安危是本門第一大事，天下武林 和蒼生的禍福，更是第一等的大事。青書這孩兒多行不義，遲早必遭報應。咱們還是商量大 事要緊。」宋遠橋聽他言之有理，恨恨的還劍入鞘，說道：「我方寸已亂，便聽四弟說 罷。」殷梨亭取出金創藥來，替他包紮頸中傷處。張松溪道：「丐幫既謀對恩師不利，此刻 恩師尚自毫不知情，咱們須得連日連夜趕回武當。這陳友諒雖說要假手於青書，但此等奸徒 詭計百出，說不定提早下手，咱們眼前第一要務是維護恩師金軀。恩師年事已高，若再有假 少林僧報訊之事，我輩做弟子的萬死莫贖。」說著向站在遠處的趙敏瞪了一眼，對她派人謀 害張三豐之事猶有餘憤。

莫聲谷都好慘

老老豆豆 我都想有惡人可以埋到太師傅既身 迫佢出一兩招 成本倚天佢出過一兩次手咁大把 神龍見首不見尾呀

無忌孩兒既功夫真係同呢個時代脫節左

趙敏又要陰佢
唔係有得睇佢出手啦

逍遙子都冇實戰參考
只可以當神人

只能由佢三個痴撚線線既徒弟黎估佢究竟有幾恐怖
嗰三個仲要掛住情情塔塔唔專心練功 仲要一人練一招都咁
作為發明呢招嗰個究竟顛到咩地步

東方不敗掛住搞男人都可同時打逍遙派傳人(任我行 吸星吸收左北冥)同獨孤求敗傳人二絕頂加二普通高手，而東方不敗練既只係葵花殘本 , 究竟葵花作者顛到咩地步

金庸武學概念：
愈舊愈勁

投票

兩個劍神
卓不凡 vs 獨孤求敗
邊個勁

卓 正評
獨 負評

卓不凡自封劍神
通常自封都係垃圾

巴打此言差矣

吸星吸唔到內力比自己高既人，而且有極強副作用，任我行最後都係因為咁而暴斃，同北冥呢啲連段厹乜都唔識都吸到幾個高手既神功不可同日而語

令孤沖去到決戰東方不敗嗰時 實力尚不如風清揚，頂籠係好打過沖虛道長少少 未必贏到內力咁強既任我行添

話佢兩個係逍遙子同求敗既傳人 未免有所不及
就好似全真七子用埋天罡北鬥陣都未必打得贏黃藥師，但佢地既師傅重陽真人一個人就屌打左東邪

呢個自封劍神level同史火龍差唔多 得個朵 係用黎比主角showoff既移動強化鋼

巴打係咪調轉左，吸星梗係吸到內力比自己高既人，如果唔係零內力既令狐沖點吸曬黑白子內力

本身有桃谷六仙同不戒和尚嘅內力
同埋其實吸星主要係來自化功大法

隨即又想：「丹青生隨時會來救我出去，須得趕快將鐵板上的口訣法門記熟了。」摸著字跡，口中誦讀，心中記憶。先前摸到這些字跡時並不在意，此時真要記誦得絕無錯失，倒也不是易事。鐵板上字跡潦草，他讀書不多，有些草字便不識得，只好強記筆劃，胡亂念個別字充數。心想這些上乘功夫的法門，一字之錯，往往令得練功者人鬼殊途，成敗逆轉，只要練得稍有不對，難免走火入魔。出此牢後，幾時再有機會重來對照？非記得沒半點錯漏不可。他念了一遍又一遍，不知讀了幾多遍，幾乎倒背也背得出了，這才安心入睡。睡夢之中，果見丹青生前來打開牢門，放他出去，令狐沖一驚而醒，待覺是南柯一夢，卻也並不沮喪，心想：「他今日不來救，只不過未得其便，不久自會來救。」心想這鐵板上的口訣法門於我十分有用，於別人卻有大害，日後如再有人被囚於這黑牢之中，那人自然是好人，可不能讓他上了那任我行的大當。當下摸著字跡，又從頭至尾的讀了十來遍，拿起除下的鐵銬，便將其中的字跡刮去了十幾個字。這一天黑白子並未前來，令狐沖也不在意，照著口訣法門，繼續修習。其後數日，黑白子始終沒來。令狐沖自覺練功大有進境，桃谷六仙和不戒和尚留在自己體內的異種真氣，已有六七成從丹田中驅了出來，散之於任督諸脈，心想只須持之有恆，自能盡數驅出。
他每日背誦口訣數十遍，刮去鐵板上的字跡數十字，自覺力氣越來越大，用鐵銬刮削鐵板，已花不了多大力氣。如此又過了一月有餘，他雖在地底，亦覺得炎暑之威漸減，心想：「冥冥之中果有天意，我若是冬天被囚於此，決不會發見鐵板上的字跡。說不定熱天未到，丹青生已將我救了出去。」正想到此處，忽聽得甬道中又傳來了黑白子的腳步聲。

探長巴打你會唔會熟金庸啲書既內容熟得太誇張 我係記得大概 你係搵得返章節

細個無嘢做成日翻睇……
大個手機又易有電子書
有時無聊又睇，搞到好熟
古龍、黃易、金庸
我自己覺得金庸寫得最好

其實不戒同六仙都係二流姐，仲要只係入比人，入比人最多唔會超過自身內力兩成掛(除非好似無涯子咁入完即死) ,靠人俾既內力點會深厚過黑白子呢啲連任我行都讚賞既好手

我細個覺得金庸最好
會考階段忽然迷上意境撚 就鐘意古龍既寫法
後黎都係覺得古龍有啲中二 同埋江湖味太濃
最後都係返返金庸既懷抱
最著迷金老既武學世界觀

同埋之後覺得古龍一出招就得一招 好似天外飛仙/小李飛刀/十五劍咁 得一招就完左 但鋪呢一招就鋪幾十頁
初頭就新鮮姐 下下咁睇都會覺得一式一樣咁
反而重新愛上金庸既主角育成遊戲

結衣巴打都好熟金老既著作
呢度好多資深金迷 小弟受教了

我覺得要計埋黑白子心理
佢本身驚任我行驚到死，比令狐沖捉到果吓
又Feel到比佢吸緊，已經心神不定，守唔到內力

古龍寫意境係一絕
但金庸題材多，寫嘅人物又多向
論總體比古龍豐富，完整

韋小寶最勁

古龍打唔係靠功夫架
人品＝功夫
睇小李飛刀就知
偉大嘅人格先有偉大嘅武功

韋小寶有火槍

例如有廣闊既胸襟先carry得起既靈犀一指
加滕鷹行開一邊啦

韋小寶識神行百變
又有火槍
風箏流

古龍其實算係最吸收中國美學嘅小說家
好多位都係用返古典詩嘅技法
思想亦都好強調人格美學

留意返有一段係張無忌補充返周芷若武功
已經講明佢佔到二俠上風係因為出奇不意之利
日後再同武當諸俠交手必敗在諸俠之下
講明武當是但一俠都>周芷若
其實係咪好多人睇唔到呢段？
武當7俠一定勁過7子，
是但一子都比超風sm
唔好話咩年代問題

成就黎講我覺得逍遙子真係最高 武功勁又乜都識仲要乜都叻 溝女又勁 用hunter黎術語講佢實力成就已經到左三星獵人級別 其他人武功係高 但唔會屈到又識琴棋書畫咁

原來如此 就好似無忌初頭都被聖火令出奇制勝到咁樣
係時候要溫下書

逍遙子先係真。人生贏家
連個朵都型人地一條街

梅超風原先係黃藥師弟子。有桃花島武功底，仲要玩左咁耐九陰白骨爪、摧心掌和白蟒鞭法。
周芷若只玩數月，兩者難並論。

不過如果周本真經冇比趙敏奪去，數年後橫行江湖都得。

要諗埋周果本真經係全本
梅超風只係下半部得招
即係周其實都有學埋內功

黃藥師最型

呢度我有少少唔明
周芷若學峨嵋既內功 即係郭襄傳人 即係九陽殘卷
假如佢學九陰 會唔會相撞呢？

董慕節個師父叫逍遙子
我懷疑逍遙子呢個名都係咁黎

郭襄無學九陰真係BUG
如果學左應該勁十倍

最型真係佢

無學係好事
如果唔係峨眉會勁過少林武當好多

佢咁細個學峨眉既武功應該仲係入門級

無忌孩兒光明頂挑六大派
天龍三怪物大戰少室山
郭靖蒙古大營一挑四

呢三幕佢地既霸氣真係唔講得笑

東方不敗綉花針一挑四都係，但話佢霸氣好似有啲奇怪

要留意
逍遙子係唔識凌波微步
凌波微步係無崖子、李秋水同崔百泉一齊創
罰你重睇天龍一百次

yes agger, 所以唔認同周芷若不如梅超風。
廢既武功，練幾耐都係廢，及唔上練神功一兩年。正如張無忌練幾年九陽已經屌打全世界。

梅超風手上既殘卷一定比唔上黃蓉去蕪存菁既雞精速成版九陰。

你將佢想像成陳喬恩教主就會覺得真係好霸氣
不過佢打三大高手都綽綽有餘呢野真係超晒班
內力之強 身法之快 係超越嗰個時代

謝巴打指正
我會瘋狂重睇的

你以為九陰九陽係相反野，實際上得個名係相反炸 寫九陽條友睇完九陰上下部就覺得陰氣太重，先以此為基礎寫出九陽，但張無忌練完之後都話個名改得唔好，因為九陽入面講求陰陽並濟，唔係單單講「陽」呢方面。咁九陽係咪又勁過九陰？九陰隱藏左篇總綱去到郭靖手上先解開，以總綱亦係指出九陰上下卷不足之處+講求陰陽並濟，所以九陰九陽練到大成都係殊途同歸

我係度諗 假如重陽真人既玄門正宗既先天功加埋佢本身既武學修為再配上九陰真經
會可以去到咩境界

明白
我以為九陰係類似武學百科全書咁
而九陽就係主力教你呼吸吐吶同埋進階啲既練功法門

其實上官係勁過李尋歡
而且，荊無命都唔係咩好人，就算唔係惡，最多只係算正常或者奇怪

佢比張無忌用九陽廢左佢九陰要由頭練過

應該係咁, 佢九陽入門, 所以仲練到九陰
書有講郭襄就練唔到,可能佢九陽已經練到一個高既地步

靖哥哥同蓉兒既優良血統
所以郭襄年紀輕輕靠少少九陽既概念已經開創到自成一家既峨眉派
題外話 郭二小姐同神雕俠既感情線我覺得好動人

我劍神卓不凡作為成套金庸唯一一個產生劍芒既男人，係金庸筆下寫為劍上造詣登峰造極，以軟劍插入堅硬花崗岩1尺之深，隔三四里可以隔空斬首竟然榜上無名

隔空仲要隔三四里取首呢啲御劍術好似蜀山咁 好唔match金庸style

乜撚野啊

劍神本身有門派 後尾得到本武功以為自己好撚好打之嘛 主題話要創派宗師喎

乜撚野三四里隔開斬首啊

三哥好型
但老老豆豆 最型都係王重陽 雖然出場時間好短

你唔洗咁激動wo，呢段純粹搞下笑

虛竹大驚，叫道：「不可，萬萬不可！」生怕卓不凡殺死段譽，左手伸出，小指在他右腕「太淵穴」上輕輕一拂。卓不凡手上一麻，握著劍柄的五指便即鬆了。虛竹順手將長劍抓在掌中。這一下奪劍，乃是「天山折梅手」中的高招，看似平平無奇，其實他小指的一拂之中，含有最上乘的「小無相功」，卓不凡的功力便再深三四十年，手中長劍一樣的也給奪了下來。虛竹道：「卓先生，這位段公子是好人，不可傷他的性命。」順手又將長劍塞還在卓不凡手中，低頭去察看段譽傷勢。

虛竹奪劍還劍，只是一瞬間之事，除了慕容復看得清楚、卓不凡心中明白之外，旁人都道卓不凡手下留情，故意不取段譽性命。可是卓不凡心中驚怒之甚，實是難以形容，一轉念間，心道：「我在長白山中巧得前輩遺留的劍經，苦練三十年，當世怎能尚有敵手？是了，想必這小子誤打誤撞，剛好碰到我手腕上的太淵穴。天下十分湊巧之事，原是有的。倘若他真是有意奪我手中兵刃，奪了之後，又怎會還我？瞧這小子小小年紀，能有多大氣候，豈能奪得了卓某手中長劍？」心念及此，豪氣又生，說道：「小子，你忒也多事！」長劍一遞，劍尖指在虛竹的後心衣上，手勁輕送，要想刺破他的衣衫，便如對付段譽一般，令他也受些皮肉之苦。虛竹這時體內北冥真氣充盈流轉，宛若實質，卓不凡長劍刺到，撞上了他體內真氣，劍尖一歪，劍鋒便從他身側滑開。卓不凡大吃一驚，變招也真快捷，立時橫劍削向虛竹脅下。這一招「玉帶圍腰」一劍連攻他前、右、後三個方位，三處都是致命的要害，凌厲狠辣。這時他已知虛竹武功之高，大出自己意料之外，這一招已是使上了全力。

虛竹「咦」的一聲，身子微側，不明白卓不凡適才還說得好端端地，何以突然翻臉，陡施殺手？嗤得一聲，劍刃從他腋下穿過，將他的舊僧袍劃破了長長的一條。卓不凡第二擊不中，五分驚訝之外，更增了五分懼怕，身子滴溜溜的打了半個圈子，長劍一挺，劍尖上突然生出半尺吞吐不定的青芒。群眾中有十餘人齊聲驚呼：「劍芒，劍芒！」那劍芒猶似長蛇般伸縮不定，卓不凡臉露獰笑，丹田中提一口真氣，青芒突盛，向虛竹胸口刺來。

虛竹從未見過別人的兵刃上能生出青芒，聽得群豪呼喝，料想是一門厲害武功，自己定然對付不了，腳步一錯，滑了開去。卓不凡這一劍出了全力，中途無法變招，刷的一聲響，長劍刺入了大石柱中，深入尺許。這根石柱乃極堅硬的花崗石所製，軟身的長劍居然刺入一尺有餘，可見他附在劍刃上的真力實是非同小可，群豪又忍不住喝彩。

卓不凡手上運勁，將長劍從石柱中拔出，仗劍向虛竹趕去，喝道：「小兄弟，你能逃到哪裡去？」虛竹心下害怕，滑腳又再避開。

到依家都冇人知掃地佬練乜拍練到咁勁

另外，各位覺得喬峰同郭靖打 邊個會贏呢？
我認為係郭靖
練幾十年九陰 功力已到臻境 加上左右互搏
能將天下最剛強既掌法打出剛中帶柔 隨心所欲既境界
仲可以配埋天罡北鬥陣
咁多樣野加成 我覺得超級契丹人即使setting咁誇張都未必打得贏

簡單概括 有劍芒 軟劍插入花崗石
但唔係祖師 係一字慧劍門
三代62人俾童姥收皮 死剩種
龜係長白山執到本劍經 練30年
出黎殺左幾十件就自封劍神

印象中 練小無相功好容易可以copy人地既武功？
咁樣既話 換言之係咪同乾坤大挪移異曲同工？

蕭峰大戰聚賢莊都正

佢呢個自稱劍神就好似封不平咁 以為好好打
點知出黎幾頁就比主角威能輾壓左

小無相功無COPY人地囉

掃地僧係練72技

小無相功
威力強大，其主要特點是不着形相，無跡可尋，只要身具此功，再知道其他武功的招式，倚仗其威力無比，可以模仿別人的絕學甚至與原版極為近似，外行很難分辨。

乾坤大挪移實用性應該高過小無相功
因為大挪移唔單止copy武功

金庸post留名
逍遙子應該係最強
三種內功都係神功級別
外功又有六陽、白虹、折梅手呢d絕學級功夫
仲有其他n樣雜學

貼埋佢啦
好想睇

小無相功好似係內功嘅一種？同埋佢好似真係可以扮其他武功

呀鳩摩智後尾都係用小無相功搞到走火入魔

懷疑逍遙子根本未死
可能用緊D神功返老還童逍遙快活緊

掃地不出，誰與爭鋒

掃地僧可以講到小無相功個名出黎

無崖子個堆友都好似百幾二百歲

鳩摩智唔係COPY左七十二技，佢係用小無相功黎發動七十二技既招式

虛竹一聽到鳩摩智在山門外以中氣傳送言語，心中便已一凜，知他的「小無相功」修為甚深，此後見他使動拳法、掌法、指法、袖法，招數雖變幻多端，卻全是以小無相功催動。玄生師叔祖以及波羅星所使的「天衣無縫」等招，卻從內至外全是佛門功夫，而且般若掌有般若掌的內功，摩訶指有摩訶指的內功，大金剛拳有大金剛拳的內功，涇渭分明，截不相混。他聽鳩摩智自稱精通本派七十二門絕技，然而施展之時，明明不過是以一門小無相功，使動般若掌、摩訶指、大金剛拳等招數，只因小無相功威力強勁，一使出便鎮懾當場，在不會這門內功之人眼中，便以為他真的精通少林派各門絕技。這雖非魚目混珠，小無相功的威力也決不在任何少林絕技之下，但終究是指鹿為馬，混淆是非。虛竹覺得奇怪的是，此事明顯已極，少林寺自方丈以下，千餘僧眾竟無一人直斥其非。他可不知這小無相功博大精深，又是道家的武學，大殿上卻無一個不是佛門弟子，武功再高，也不會去修習道家內功，何況「小無相功」以「無相」兩字為要旨，不著形相，無跡可尋，若非本人也是此道高手，決計看不出來。玄慈、玄生等自也察覺鳩摩智的內功與少林內功頗有不同，但想天竺與中土所傳略有差異，自屬常情。地隔萬里，時隔數百年，少林絕技又多經歷代高僧興革變化，兩者倘若仍是全然一模一樣，反而不合道理了。是以絲毫不起疑心。

小無相功係內功
而且威力強大
就算唔識外功口訣
但只要識招式意型
一樣可以憑小無相功模擬運勁

童姥好似係96歲

小無相功特性就係隨意運勁
唔似傳統內功咁有一定既路線
所以先可以跟人地動作用人地招數
變成掃地僧所講既兼通法

我都比較偏向呢個前人總結既結論

其實睇哂天龍
你會見到虛竹真係唔蠢
好多野教一下就識，又自學醫術
生死符穴位解法單靠記憶全部記哂
只係為人單純

同樣衰

學生死符陰陽內力果part

同意兩位巴打
分分鐘用八方六合唯我獨尊神功（長得黎但型到出汁 ）黎返老還童食緊女啦 掌門呢啲閪工就傳比無崖子做飽佢
無崖子七老八十都面如冠玉 冇一條白頭髮 睇個樣都係仙氣mode
而佢師傅逍遙子係遠遠比佢實力強同埋瀟灑
一路打字一路濕濕地

所以我好難明點解佢足不出戶但好似咩都識咁既 佢真係bug一樣咁樣存在

舊版型到爆
新版柒到爆
八荒六合唯我獨尊功完勝天長地久不老長春功

居然係呢個post 見到探長
有冇巴打考究到獨孤求敗係咩朝代
講起最勁既宗師，其實真係比死人
淨計怪物年代天龍，求其抽一個出黎都可以係講緊天下無敵咁濟

想像唔到天龍之前d 人武功有幾誇張又六脈又逍遙神功
降龍十八掌應該係咁多個年代黎計傳授得最好，蕭峰，洪七同郭靖都做到當代高手，雖然都有打折，但反觀其他武功係早期勁，去到後期已經失傳或者打晒大折扣

大陸有d 飛機文話掃地僧係李秋水個妹
我就覺得佢出現純粹劇情需要

應該係北宋 天龍至射鵰之間
同黃棠有重疊

梅超風練左幾耐，周芷若練左幾耐

所以總既黎講我覺得逍遙子應該係全金庸最強既人
求敗之前睇有人考究 佢30歲左右誤傷義士 估計可能係黃裳 從而估佢係宋代 應該係天龍後 射雕前

降龍十八掌有賴超級契丹人同虛竹將佢化繁為簡 由28簡到18 之後又有七公呢個武學天才 同埋真。人生贏家郭大俠將佢昇華到另一層次
所以我都係認為郭靖應該贏蕭峰

蕭峰年代既降龍係打邊個都可以速戰速決(印象中就算對高手都係),但去到洪七公年代高手對決要打足幾日

掃地僧

咁又over左
無崖子夠僵玩弄兩個絕頂高手既感情 佢真係要勁到一個層次先敢咁藝高人膽大
而佢竟然比丁春秋突襲到 有啲失禮...
而佢徒弟聰辯先生就...
而佢啲徒孫涵谷八友就...係天龍年代真係同桃谷六仙差唔多咁鳩下鳩下

題外話：究竟風清揚點樣學到獨孤九劍 呢個係咪bug黎

係因為呢個係超級契丹人出既降龍十八掌 而佢打既 唔計掃地 最強都頂籠只係莊聚賢 佢以秒殺姿態屌打佢既對手都好合理
如果佢同虛竹用降龍十八掌互打 應該就打幾日幾夜

石破天明朝但又外掛級，時代越後越廢論點駁?

石破天比人吹大左唧

大陸好多歪曲哂既飛機文
之前隔離post都見過

丁春秋可能掩飾得好好
身邊人偷襲同外人偷襲既情況好難比
當然都可以話無崖子唔夠精明睇唔穿

涵谷八友 我淨係記得薛慕華

石破天運功可以陸沉 咁樣既setting我以為睇緊仙劍奇俠傳呢類可以御劍飛行既野咁

我地講話時代越後越廢係講緊上一代傳比下一代既人通常特登傳唔足十成功力比人啫，張無忌石破天呢d 自學撚冇呢種問題

啫係好似王重陽寧願傳仙天功比一燈都唔比周伯通同佢班後人咁 虛竹條on9 直接將逍遙神功活埋tim

同埋都要結合埋傳承嗰個人既天資同埋係咪主角命 七公可以使出天下最剛強既掌法 傳去郭靖結合埋佢既種種奇遇 一條友足以滅左成個全真教
傳去史火龍 癱撚埋

巴打呢度我補充少少
先天功要處子身先練到 周伯通屌左瑛姑所以練唔到 一燈為左練神功就唔掂女人
同埋佢下面嗰堆牛鼻子臭道士 邊有資質handle先天功呢啲冇上限既神功
再者 佢傳先天功比一燈係為左理所當然咁樣用佢既一陽指黎交換
佢一指屌走西毒既霸氣真係有今生冇來世

呢個世界有秘笈
架喎

咩一燈唔掂女呀

秘笈會練錯 會失傳
所以門派嘅武功愈嚟愈廢

係喔屌 咁應該記錯了

秘笈就好似你自學去考試考試咁
有人拎C拎D 有人retake
有人考10A 好似張無忌練乾坤大挪移咁 寫嗰個都練唔出既第7層 只能夠大概形容會咩樣 而佢竟然練成左

先天功無上限係邊到睇到
先天功著墨唔多

照呢個邏輯真係冇乜好討論，跟本鬥早出世
你悟性幾高，練左幾耐都無用，一同早幾代比你即刻低兩皮
所以討論邊個好打d 係好悶

先天功邊洗處男

都冇講處男

自學自創無得比
從來都係講緊門派武功 只會越嚟越廢

張無忌有九陽啫

秘笈唔教點練寫黎做乜

資質問題就話無得講啫

印象中 周伯通有話過：「如果我唔係失左童子身 學唔到師兄幾門獨門武功 有乜可能會被黃老邪困係桃花島咁多年？」之類既說話 我認為佢講既係先天功

咁南帝點練先天功？

我覺得神雕只係知劍塚喺邊
唔識帶人去搵劍譜

以風清揚咁祟拜獨孤前輩同埋朝代背景睇黎
佢應該係搵到獨孤求敗藏劍譜同自傳嘅地方

巴打 練功真係講資質 而且講底子 兩者缺一都不可

其實金庸寫自學秘笈
冇人練錯過咩？

金庸個世界觀就係，有秘笈都未必練到，好似六脈神劍有齊劍譜，但天龍寺班僧人講緊有高深內力都練唔黎，逍遙幾門神功既秘笈都高深內力先睇得明咁，冇高深內力睇到會走火入魔

有人練錯/練唔到
咪會失傳
門派武功咪越嚟越廢

主要係主角加乘

非主角無乜幾個練得啱

同埋可能係初代自創既武功自練，唔會有走火入魔呢個問題，但古人唔中意口傳，靠秘笈傳一黎會斷層先，二黎練少左野練錯左step 可能會走火入魔

自創
手寫可能詞不達意
資質唔夠 又唔夠醒嘅 睇唔明走火入魔唔出奇

呢個真係一個迷
佢係華山既劍宗嗰派 竟然自己走去偷學人地既絕學？嗰時假如出招唔係出自己門派既招會被視為叛徒
如果佢係劍宗氣宗對決之後先走去學 咁都講得通
但佢係好似楊過咁樣經雕兄指引去自學 定搵到有劍譜？楊過早過佢去到劍塚 除左啲劍乜都見唔到 有秘笈佢都睇左先 所以風清揚真係唔知點學到求敗既九劍 啲口訣究竟邊個傳比佢

走火入魔而勁左既得西毒 掉轉本九陰黎練反而係三論既時候可以天下第一 可惜顛鳩左

單計2版
天龍後冇人練真正易筋經添
游坦之拎左原經去浸水，濕水紙上展現練功既圖
呢啲圖先係精要
但本經俾游坦之整爛左
其他都係抄本 冇圖

呢版真係... 為寫而寫
嗰個年代有隱性墨水 咩外星科技黎

我之前睇過
古代好似真係有隱形墨水
用魚骨膠
唔知真假
假唔好屌我

黃棠>斗酒僧

其實生死符先係最強武功，本身攻擊力已經勁，又夠隱藏性，用上手又快，仲要效果無敵

好似係話天龍寺班人內功未夠lv
雖然都已經係當世頂級高手
段譽都係靠北x神功先夠lv

生死符唔係暗器咩
幾時變左武功

但練緊六脈個陣既段譽既內力一定唔夠天龍寺入面班人高呢個真係考資質

生死符既暗器係冰
靠天山六陽掌去調配陰陽
咁係暗器定武功 睇你理解

生死符係水woo，用水掟人既功夫woo

其實無崖子應該係廢柴黎
掛住捉棋彈琴溝女唔練功
係靠北x真氣頂住先頂到下
雖然兩條女傳晒d武功過佢，但個兩條女應該都可以屈佢機

其實重點係佢點運勁，掟水係咪武功？
如果掟水唔係武功，咁劍法係唔係？

金庸不嬲有內功就勁，無崖咁深內功，又有幾招絕學，一定勁架woo
而且佢比人偷襲，偷襲你幾勁都奶嘢la

我無記錯
掟冰好似係用北冥神功掟架啵

北冥真氣

可以重睇天龍第三十六章

不如你答我你點睇？

我其實唔太接受到金庸講偷襲呢個解釋，因為金庸世界入面，照道理一個高手訓緊覺都應該會一聽到有聲即刻彈起身擋先係

我咪答左係冰
咁我都講埋章節出黎
又唔係平時d on9係唔係都叫人重睇果隻
論武對正常人我都會客客氣氣
on9我會直接無視

即係暗器定武功

既係生死符係有質既暗器（冰）
但呢個暗器要用武功去製
咁我就覺得理所當然係武功啦

勁其實好難講
但係論內功深厚就一定係達摩

張三豐仲有樣野就係佢武學見解當代第一，張無忌自己學齊曬九陽乾坤太極果陣都比玄冥二老打傷過，但佢指點完張無忌幾個月就令三者慢慢融為一體，之後見番玄冥二老已經30招就分勝負

都係果句掟水唔係武功，咁劍法都唔係武功？

其實開題已經錯左
暗器本身只係指一件物件
暗器既用法就係要用武功去施展
所以冇咩必要爭論落去

佢開左主角威能仲有咩好講
同埋佢識凌波微步 呢招又係變態setting
按步法行夠一圈就可以提升到內功
基本上冇野做當散步咁樣行幾圈都已經好勁
不過我覺得其實嗰時佢啲內功都已經好強 強過天龍寺既人都唔出奇
要極深厚內力先發動到六脈

同意
好似楊過想殺郭靖
郭靖訓住都sense到過兒
嚇到佢破窗逃走
郭靖仲後發先至一野捉佢膊頭禁返佢落黎
虛竹都試過比卓不凡偷襲 但佢體內既北冥自動波撻著左彈開佢把劍

不過都係嗰句 劇情需要
張三豐要比人偷襲到 無忌孩兒先出到場
無崖子要比人偷襲完咋死 虛竹先出到場

一定係武功啦
唔識呢門一一

比佢都即溶 好似虛竹第一次接生死符咁
想飛都飛唔出去

生死符用液體加獨門武功就發動到
佢係少室山好似係用酒種左生死符落丁春秋到
所以我諗 口水/血/汗都得
永遠唔洗驚會用得晒啲暗器
小李飛刀都要有把刀啦
佢有液體就得

可以凝結成冰打到入人地體內就ok
要講得詳細d
連登仔好多都係科學家
一陣又話咩咩咩液體唔會結冰

丁春秋射d含笑半步釘出黎
無人擋到，無人測覺
係得虛竹有真氣輕鬆反彈

應該係叫三笑逍遙散
含笑半步釘係乜黎

蘇星河中左都完全唔知

真正可以pk既祖師如下

1. 達摩/掃地僧
2. 獨孤求敗
3. 逍遙子
4. 黃裳
5. 葵花太監

其他都係深得可測
得呢5個係深不可測

如果以創到派 傳承到有傳人 有啲規模既話 得達摩同逍遙子 而我覺得逍遙子勝過達摩
巴打唔好輕視王重陽 佢未用過全力 已登五絕公認之首 破西毒嗰野佢純粹想嚇佢趕走佢 冇動殺機

lm

其實如果金庸肯寫下外傳，寫下佢地都幾好

但金庸宜家就算寫都未必有當年咁好睇
新修版

咪係 新修版越改越差 咩天長地久長生不老功 娘到咁既名好難想像出自金庸手筆 其他野都係越改越難睇

harry potter都出外傳啦
金庸幾時整合佢個世界觀出個外傳講下呢啲傳說級數既怪物

文學po轉陣

含笑半步釘都唔識?

一日陷包散你又點睇

吸星好似係有化功大法 冇北冥

柒左 要重睇了

金庸既世界觀太龐大 一時記漏好正常

寫得秘笈教錯機會就應該好細既

好似九陰咁，打生打死為左本會錯既經咩

況且內功既野一錯就走火入魔邊會亂鳩寫

反而天龍鳩摩智，蕭遠山，慈容博呢D練練下有武學障就真係覺得金朗鳩黎

李白最高，獨創太玄經，石破天練成神功連島都打撚沉埋，威力堪比核爆，早已超凡入聖，位列仙班矣，更唔好李白本人有幾勁。其次講文采，咪話金書，中國歷史最多搵個杜甫比下。詩同武功都係歷史第一，逍遙子雖然乜都識啲，都僅是溝女水平，雜而不精，差太白遠矣

金庸自己都無你地ff得咁多

黃棠雖然冇創派名份，但憑部九陰真經係咪都有資格列入討論

仲有獨孤求敗同寫葵花寶典條友
同埋黄棠同寫九陽真經條友
最勁我覺得係達摩，逍遙子新版都唔係創呢啲武功嗰個，佢係去左攞本經書，學左佢啲武功先係咁

除左九陰真經,我都懷疑葵花寶典係咪真係咁勁
成日見人搬葵花寶典出黎講,感覺上得個快字,
如果東方不敗遇到楊過既玄鐵劍,第一劍對砍,東方不敗可能已經吐緊血

當然 佢既九陰同鬥酒僧既九陽一直都引起熱烈討論

毒蛇唔通會硬砍大象咩，都唔同方向

陰陽和合散先強

質你食三屍腦神丸呀嗱

我係一本修訂版度見過金庸話有人寫某啲角色既外傳（非授權）
所以佢唔打算投入呢方面既工作
但係佢講過有幾本寫得唔錯
有無巴打知？

最勁應該係寫葵花寶典個條友
傳到東方不敗個時已經係殘卷
但東方不敗仲可以一挑四
如果唔係佢個gay友比人威脅佢都唔洗輸

有人話掃地僧就係逍遙子，不過我無咩點睇金庸，有無巴打分析下？

一個道家宗師，一個佛家宗師我覺得冇咩可能

葵花內功好似唔係好勁

東方不敗同佢打就唔會檔佢既玄鐵劍啦

東方不敗用針可以蕩開劍, 得個快字?

少林達摩呢

個theme唔同
逍遙子:周圍去玩
掃地僧:放低執著

用針彈開劍就代表勁? 其實都係內力啫，用指法用掌法一樣可以彈劍，用針彈劍應該冇話佢內力過人吓話

佢彈開令狐沖把劍喎，個時已經學左吸星大法
定x話佢武功深不可測啵

傻架重睇啦
用針彈劍一定代表內力好強
你睇楊過無左把玄鐵劍威力弱左幾多就知

內力比人強好多
先可以用樹枝，木劍同人真劍硬拼而不斷
用一枝針咁幼既針發力
一定要本身好大力+運針發力技巧好純熟

有冇人記得黃藥師係牛家村拍左d野落梅超風後背係咪同天龍生死符差唔多

同埋有冇人知掃地僧咩事 好似金庸吹大左拆唔到局寫多條友出黎破局 抑或同佛法有d關係

仲有天龍八部開始個序個八種野 睇完唔係好明有咩關係 雖然佢都話寫到尾有d離題 有冇人解答

但physics黎講快起上黎mass細 個force都會大
不過的而且確金庸寫到佢時高時低 平時勁虧一危急就黎料
但係天下武功 唯快不破 你內功勁冇可能24小時連續幾日不斷運內力360度防人埋身 快加武器已經玩曬 跑得快打人又得走路又得

傳聞話 本來想就返天龍八部寫八個短篇

傳聞話 逍遙派靈鷲星宿係用黎比喻中國當時情況

根本神鵰專登整走把玄鐵劍 如果唔係襄陽一戰一秒完場 洗鬼一日打爛木劍仲叫人9掟普通劍上個塔

睇唔睇到d咩 個時我專登loop成5 6次記住講咩 等我睇得明 反右傾定咩事 開頭仲未正式文革

但係陽過個種係用草木當劍氣你話佢用針可以用到彈指神通咁彈斷兵器或者拎針當劍氣就話啫
用枝針用到有劍氣同將枝針來回拉扯當武器應該兩個層次黎

我諗巴打應該指既係附骨針
同生死符都係折磨形暗器
但生死符既複雜程度高好多

呢個係金庸錯 佢一路強調太監得個快字內功好廢 但成日就講到用針架劍 次次到呢刻都冇直接描寫內功 但成日就講到令狐沖連支劍都拎唔穩支劍係咁震同用間接描寫手法寫到威力好似內功用左出黎咁（不過依然冇話威力係源於內功） 始終final boss唔通話佢只係快連擋人都冇威力咩 但可以係科學角度當佢因為快所以變左好大力～（光速打一拳＝n個原子彈)
但你唔好問我點解冇內功加持支針唔彎 問金庸
利申:雖然6年冇睇但幾肯定 因為個時一路睇一唔諗條人妖究竟有冇內功 有錯屌細力d

個時覺得concept好似
btw 黃藥師風格好似逍遙派 又型又醒咩都識

第一次睇果陣都有懷疑過
不過睇哂都冇證據證明到係

東方不敗未練葵花之前已經係江湖上闖出天下第一稱號，可以參考令孤沖同田伯光對話，我諗差極有個譜既

你地睇書既次序係點

葵花我諗係內功法門
用針純粹佢自切變女人之後愛上針織呢啲手藝
佢內功已經強到拎住枝針都收你皮
咁強既既內力作用係咁輕既針 自然會快到無影咁樣

我係射雕神雕倚天三部曲
再睇笑傲 再天龍
再番煲番煲再番煲呢幾本
其他書冇睇 靠睇下維基/電視劇黎知大概劇情

Thank you

我係神鵰射鵰倚天天龍笑

楊過可以用袖整彎郭芙把劍

楊過16年後用劍擊金輪，輪飛劍斷。

咁你唔會話楊過用袖打彎劍勁d掛

東方不敗對緊個個係學左吸星既令狐沖啵

金庸入面最好係雪山飛狐又短又精彩

又係一個疑問：最後邊個贏左

達摩兼通72絕技呢樣確實係不實之言

因為佢西來時基本上係無72絕技
但佢面壁九年遺下易筋經一本
當時既達摩基本上應該內力達到神鬼級lv 而且易筋經係筋骨尚可轉移
要驅使其他武功係無難度
以掃地僧既表現可知
達摩就算唔係勁過都係同級
基本上唔使郁手郁腳已經有無形氣勁可以打柒人
而掃地僧屈機處係因為通佛法
克服左知見障同武學障
而達摩祖師係佛法修為只有更高
理論上少林武功既強度係與佛法修為成正比
所以達摩確係屈
掃地僧既武功lv已經大於玄字輩秃驢、蕭氏父子、慕容父子
基本上係天龍入面係無敵
而且掃地僧係識飛咁滯 輕功係一流

將人打到假死狀態 硬食蕭峰盡全力一掌轟埋去而面不改容 何等神功

基本上討論達摩同掃地僧係意義上係一樣
兩者都係佛法修為高 博聞強記 武功lv應該都相去不遠
係無限大與無限大加一之比

林朝英古墓派武功完剋全真派
仲要係完剋王重陽既全真派唔係得返七子既全真派
而王重陽遺刻左九陰真經可以屌打古墓派武功果部分係古墓入面

由此可知
九陰>林朝英>王重陽

唔係喎，唔記得邊到睇話掃地僧只係練左十三，四種嘅72技

一開始練兩三個技唔難，但練得多就會有戻氣，所以要佛學去化解，蕭慕容兩條友就係唔知所以搞到周身骨痛

不過72技功力應該係幾何級數上升，學一兩種都係叫做普通打得，學多幾種已經係蕭遠山慕容博咁屈晒機，再到十幾種已經係掃地僧lv

洪七無內功都一樣係四絕
外功好重要

巴打 冇內功點使出天下最剛強既掌法

假如佢兩個雙劍合璧

真係有出過招嘅角色唔使講係掃地僧

方證號稱精通12種少林絕技

冇講掃地僧學左十三四種
應該係記左十三絕神僧？
玄澄係練第十三絕練到走火入魔武功盡散

掃地僧評十三絕僧、北蕭峰 南慕容

令郎年紀尚輕，功力不足（慕容復）
那老僧微微一笑，道：好俊的功夫！（蕭峰）
本寺玄澄大师一身超凡脱俗的武學修為，先輩高僧均許為本寺二百年来武功第一。

至於方證12 應該吹大左

方丈通常都係襯主角既配菜
去到天龍呢個變態setting 連方丈都勁左好多

天龍二打六黃眉用手指喺石上捉棋捉成三日都係斷一指

倚天傳奇級既覺遠擔兩捅水畫一幅棋盤無左半條命
逍遙子世界第一

淨係蘇星河都打到張無忌趴喺度

同埋游坦之大約學左易筋既六七成 好似得一個顛顛地既和尚係佢師傅遺體隔離執起本野 練練下練成左 少林寺好多bug人

仲有外星級內功北冥加小無相功

蕩開邊個把劍先

新修版呢段改曬了，變左游坦之跟住學果本係神照經，原裝梵文易筋經同神照經仲比條蛋散直接毀曬

此言差矣
逍遙子勁係事實
但無崖子呢個日日掛住屌女 兼只係學到師傅部份神功既人 實力應該都唔差
而佢徒弟聰辯先生就...返印度食咖哩啦

但如果無崖子打無忌孩兒會點呢？
可以狂吸內力既北冥vs回魔極快既九陽
可以copy人武功既小無相功vs一樣功用既乾坤大挪移
不過唔計其他絕學 無崖子仲有凌波微步

新修版真係...
金老安心退休啦 想寫不如寫外傳講下啲bug人係點樣練成既好過
改書越改越差

小無相功係內功，乾坤大挪移係一門運功心法，同書中明言乾坤大挪移不及中原武學高深，如果要比都應該係小無相功贏

洪七大戰歐陽瘋時咪講過，其實高手過招係鬥謹慎，只會用最基本既拳掌腳，因為大招破綻較大，所以再勁都無用，金庸筆下最top個班都甚少一挑一去講邊個勁啲

第二之華山論劍最尾大家認輸
西毒贏曬大家

我第一本睇連城訣
個陣覺得最好睇都係呢本
雖然越大越麻麻呢本

克制佢既人 一個仙遊 一個淡泊名利唔打
佢自己又係屈機既 走火入魔可以走到咁勁

睇多次先啦用手指

睇黎暫時逍遙子既呼聲都好高

名師出高徒
開創嗰d都無出過手
所以都係以徒弟嚟估計
不過達摩72絕學一定屈過逍遙子

巴打 72絕學係集體創作
達摩一人識唔晒
玄澄識十零招已經被掃地評價全盛時期強過蕭峰 係公認少林200年內最強
不過達摩都係深不見底咁恐怖

玄澄有被掃地評價強過蕭峰咩
我印象中只係話玄澄係少林高僧認同佢係二百年來少林寺第一

證明佢修為高九陰假經都可以練到咁勁
克制佢既只係克哈嗼功
佢用假經招式已經可以屌打

間接評價
掃地僧評十三絕僧、北蕭峰、南慕容

令郎年紀尚輕，功力不足（慕容復）
那老僧微微一笑，道：好俊的功夫！（蕭峰）
本寺玄澄大师一身超凡脱俗的武學修為，先輩高僧均許為本寺二百年来武功第一。

超凡脱俗>好俊的功夫>功力不足

李莫愁頂盡咪2線，開頭就威，中後期同魁梧壯漢差唔多level

獨孤求敗劍道境界：利劍 重劍 木劍 無劍
但其實獨孤九劍係咩境界

無劍啦

利劍

唔好睇咁多百度啦

令狐大俠就係利劍，風清揚真係咩
我見過有個幾得意的說法話獨孤九劍係由楊過總結佢領悟到的劍法而創出黎，你地又點睇

腥港人

又幾好笑喎

明明係神足經 神照經狄雲架

講多小小
同埋冇講過玄澄就係十三絕神僧

天龍三十九回 原文
故老相傳，上代高僧之中曾有人兼通一十三門絕技，號稱「十三絕神僧」，少林寺建寺數百年，只此一人而已。

當時方丈係玄慈 靈玄慧虛
講得上代應該係靈字輩或更前

天龍四十三回 原文
那老僧又道：「本寺之中，自然也有人佛法修為不足，卻要強自多學上乘武功的，但練將下去，不是走火入魔，便是內傷難癒。本寺玄澄大師一身超凡脫俗的武學修為，先輩高僧均許為本寺二百年來武功第一。但他在一夜之間，突然筋脈俱斷，成為廢人，那便是如此了。」

如果單憑開頭果句多學上乘武功就判定玄澄係十三絕神僧
未免有d勉強掛
而且唔代表學得多就係武功第一架
如果新修/新版其他章節有指明玄澄就係十三絕神僧
歡迎提出 可能我都冇記漏

至於形容詞果度
一個形容緊功夫
一個形容緊武學修為
如果咁就話強過蕭峰
咁鳩摩智都比金老用過超凡入聖
唔通又比蕭峰強咩

我都認為掃地佬評自己人係有啲水份
唯有佢敢用好俊既功夫黎形容蕭峰
因為蕭峰盡全力都迫唔到佢出招
真係邊撚到俊

原文中掃地僧都有用虛招引走蕭峰掌力

你唔講我都唔覺自己打錯

「玄鐵劍重逾八十斤，這柄輕飄飄的木劍要能以輕制重，只有兩途：一是劍法精奧，以快打慢；一是內功充沛，恃強克弱。」

以快打慢應該係指九劍，但楊過就選擇後者運用內力，所以應該唔會係楊過創出黎

李一桐冇得輸

又黎

但係獨孤個劍冢都無咩劍譜留低，九劍又係點傳落黎

超級契丹人

六脈應該係天龍射鵰神鵰三部入面最勁嘅武功

無錯 所以我好好奇風清揚點識九劍

我咁諗 冇最強武功 只有最強既人
超級契丹人既十八掌係天下最霸道 郭靖配埋咁多年既修為加埋陣法用又另一層次 史火龍用就...
段厹發揮唔到佢既威力
何況仲有好多神功例如練到可以返老還童既八方六合唯我獨尊神功、破盡天下拳腳武術既天山折梅手、同九陽一樣可以令主角自帶防護盾既北冥神功等等
好難一概而論

呢個應該要金庸本人先可以解釋到

九劍一定唔係利劍重劍
只要劍順手
唔會太重阻礙出劍就可以

至於係用內力定以快打慢
其實係視乎對手

對手弱時當然可以以快打慢
但對手相若甚至比你稍強
你唔可能比佢快
雙方速度差唔多就係比內力同劍術

呢個問題令狐沖學九劍個時已經問過風清揚

太長quote到冇左

加多2個創派祖師 雖然都唔太比得上
恆山派曉風師太同泰山派東靈道長

我冇左印象呢兩位祖師
咁樣都可以加埋峨眉祖師郭襄
咁計法 峨眉同武當既創派年代差唔多

我走過山的時候山不說話，我路過海的時候海不說話；
我坐着的毛驢一步一步滴滴答答，我帶着的倚天喑啞。
大家說我因為愛着楊過大俠，找不到所以在峨嵋安家；
其實我只是喜歡峨嵋的霧和霞，像十六歲那年綻放的煙花。
我路過海的時候海不說話，我走過山的時候也聽不到回答；
我騎的毛驢步步滴滴答答，悠悠飄向遠處卻從不想回家。

16歲見楊過 風凌渡口誤終生
郭二小姐對楊過既愛都好動人

郭襄最終都看破 放下
咁到底算唔算'誤' 兩睇啦

九劍自己都本身有2個level
btw利劍級應該只係屈兵器，至少都會係軟劍級

佢係放唔低先出家
到死都放唔低

出家唔算放低
咁唔通要繼續搵楊過搵到死先叫放下？

如果講成就郭襄唔太唔入洗

一半一半啦
佢啲弟子都仲係叫風凌
可憐既郭襄

我會用可惜去形容郭襄多d

楊過呢條死mk
好耐之後佢都仲係掛住郭芙

郭襄同上面既祖師係冇得比
但同恆山派泰山派呢啲就有過之而無不及

恆山劍法都比令狐沖讚過
泰山派都有迷招岱宗如何
只係小左主角光環加乘

唔知幾時有下個金庸post

睇佢改啲名就知佢放唔低

我都係走人先

唔講創派，講武功既話，連城訣既神照經都幾變態

識起死回生 呢啲咁既setting點討論
掃地都話只係令人進入龜息狀態
但呢個直情係死後復活

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

狄雲死透咁滯都俾穿左琵琶骨既丁典救醒

放得低通常會搵第二個拍拖
係放唔低/諗唔通先會嘗試向佛法求解

成日幻想水笙好靚女好mk
又識閪面

東方不敗冇人講？

巴打追post就見到
我唔列佢因爲佢唔係創派
話時話邊撚個創日月神教？

日月神教前身係明教？食菜事魔？柏萊品？

日月神教同明教唔同wo
明教張無忌
日月神教 東方/任我行

明教之後唔係比朱元璋食左拎左去打仗建立明朝咩？

其實有一個係天龍八部
最尾 掃地戈個
唔知有無記錯
佢係秒殺左天龍八部既所有主角

可能我錯覺，一直覺得明字拆左做日月

金庸好似有講過日月神教同明教絕對無關係

唔知有無記錯

朱元璋冇食到，只係覺得宗教起義好駛好用，就利用一下，最先提出既應該係韓山童班人，但朱元璋事後過橋抽板，禁絕明教
明教係屬於拜火教既一條分支

明教既創派祖師又係unknown

應該係霍山

有冇講佢識啲咩

「笑傲江湖」的自由自在，是令狐沖這類人物所追求的目標。因為想寫的是一些普遍性格，是生活中的常見現象，所以本書沒有歷史背景，這表示，類似的情景可以發生在任何朝代。

雖然睇落係明朝 但笑傲江湖本身係冇歷史背景 所以都唔駛深究風清揚點樣學到獨孤九劍

另外天龍八部雖然時代比射鵰三部曲早 但現實係三部曲之後既創作 所以唔係前面有人講既段譽虛竹冇傳d武功去後世

搞到書迷心思思
估下估下咁

我奮力推 推到沒法推 推到沒法分清我是誰

屌那星太多鳩post 推返啲討論post上黎先

以年代推算
獨孤求敗誤傷既義士有機會係王重陽

呢個唔係，如果係王重陽年代，根本無可能唔知獨孤求敗呢個人

狄雲真係好慘
條女又比人食左
手指冇幾隻
仲要穿埋琵琶骨
收尾仲要比人話係淫僧

應該係王裳
王裳被人打敗過先創九陰
求敗後期後悔 就話誤傷義士
所以佢應該早過王重陽時代唔少
應該天龍三怪物冇耐之後就係黃裳同求敗嗰期

飛機文真係害人不淺

飛機文就好似谷阿莫咁
有啲撚屌睇完飛機文就當係睇晒成本
簡直膠都廢撚事派

有d就算有睇書都係
速讀同精讀已經係2回事

想問
點解創功者
識創武功 又練唔到
佢打唔到岀嚟 又點知可以咁打

如似龍象呢啲咁
作者寫到十重 但佢又練唔上十重
咁佢點看快呢個武功可以上到十重

我自己既睇法係睇創功者既聰明才智
叻既可以靠推論 將功法既後續寫出黎
（龍象，先天）
廢d既 靠推論諗後面出黎就會害死人
（乾坤最後果19句）

實際就要問金庸先知

推論未經証實都敢寫岀嚟

咁即係黃裳同獨孤求敗處於同一時代
果陣虛竹段譽死左未

咁推論又唔一定代表錯既

無留劍譜無話無傳人
可能一直有傳人隱居深山（華山？）

我諗佢係講獨孤創九劍果陣係咩時期
九劍用劍術攻敵之不得不救，似利劍
之後重劍就變咗用內力硬爆

小東邪

閪面大小姐脾氣

明教
日月神教呢啲似組織多過宗派
佢地都無傳授武功嘅師徒關係嘅

以下係一d已知既facts:

1. 獨孤求敗係鮮卑人,係金庸散文集入面講,獨孤係鮮卑姓
2. 鮮卑存在既時間係三國後,同宋未有差唔多800年時間差,即係神雕最少有700歲
3. 華山派開山祖師姓風 (《碧血劍》),唔知同風清揚係咩關系
4. 史實的華山派有傳係全真派的分支,係王重陽d徒弟開,但神雕完全無講呢段野,同金庸setting有出入,有另一說華山派係元朝時先有,未必係全真派分支,呢個setting岩金庸多d
5. 笑傲江湖似係明朝既故事,咁樣由獨孤求敗到令狐沖成一千年咁耐,但獨孤九劍無失傳
6. 黃裳係北宋人,史實上出生年係1044年,喬峰係1045年出世,即係九陰真經係天龍八部時代或稍後時間出現

究竟點樣可以將一種武功流傳千年中間又無人知,真係好高難度

但獨孤九劍同太極劍法中心思想差唔多,都係唔存在實際招式,係應對八種不同武器的觀念

唔會神鵰700幾歲咁痴線掛鮮卑三國後存在啫，未必代表獨孤求敗就係呢個時候出世既

逍遙子冇第一都第二
再加埋佢精通五行八卦
打起上嚟應該勁過達摩

BTW張無忌個年代已經冇人識曬降龍十八掌，啲人好打極都有限

鮮卑最後存在時係663年,盛唐時期

咁計法神雕都最少有400歲

補充一下,北魏果陣大部份獨孤姓既人都改做劉姓

見咁多專家係到 我離題一問
啲門派其實點生存
弟子多伙食大 寺院/道館靚 裝修費貴
啲錢從何來 正係練功無人揾食
和尚就話有田可以耕 其他呢
靠百姓拜神捐? 但捐得幾多
弟子咁多 長貧難顧啦
日日幾千人食飯喎講緊
唔通日日過萬人捐錢咩

笑傲江湖入面有提過華山派喺華山山腳有田，所以有租收
天龍八部好似有部分門派本身有本業，例如採燕窩，可能因為咁，所以生財有道

獨孤可能唔係指姓呢

行走江湖用外號唔出奇

靠搶

如果我冇記錯，吸星本身有個問題係吸完有可能出事，因為吸星本來係唔完整嘅北冥。

北冥就痴線到長吸長有，吸完就可以化，化完就可以用。

鮮卑 亡國就無人姓獨孤?

唐朝亡國咪無人姓李

但係獨孤求敗唔一定姓獨孤

呢篇文係金庸自己寫既:

我的小說中寫過一個人叫“獨孤求敗”，獨孤求敗很驕傲，他一生與人比劍比武從沒有輸過，所以他改個名叫求敗，希望失敗一次，但卻總沒有敗過，這個“獨孤”就是鮮卑人。

仲有一個可能性獨孤求敗係距離唐朝之後十幾個世代的後人

即係創派都係有錢人玩意
有田有地有家族生意

丐幫都有分污衣淨衣啦

乞左錢要交會費先有人照架

吸星係吸完人地內力之後 自己體內會有唔同種類嘅內力 最後會反噬
而北冥係吸完人地內力之後 會將人地嘅內力轉化為北冥真氣 唔會好似吸星咁 唔同內力會係體內互相衝突
呢2種內功都係唔可以吸比自己高內力嘅人
但段譽有凌波微步去消化吸返嚟嘅內力 所以個陣先無事 而令狐沖就可以用易筋經去融合體內不同內力

最主要原因係，好似一條河仔，如果有d海水湧入黎就會gg食唔晒，
不過係可以慢慢咁吸
正如段譽都吸過四大惡人

淨係集晒北冥，天山折梅手，天山六陽掌，生死符，凌波微步，小無相，ハ荒六合，白虹掌力呢堆仙功，武功一身
都知係神仙多過普通人

又長生不老又無限吸內力
小無相幻化天下內功
天山折梅就盡破天下外功
最強暗器 最強輕功 掌力仲識轉彎
玩條毛咩其他人

其實小無相功係點樣，我諗極都諗唔明

特點是不著形相，無跡可尋，只要身俱此功，再知道其他武功的招式，倚仗其威力無比，可以模仿別人的絕學甚至勝於原版，沒有學過此功的人很難分辨。

重點
逍遙派本身既入門條件係靚仔靚女
逍遙子本身應該都係靚仔

靚仔仲要全能
真心屈機

只係童姥既一個手下
或者去到射鵰年代會係一代宗師

童姥講過
一日唔散功
根本死唔到

逍遙子仲有個師父逍遙仙

原來同一個人但唔同version唔同名

凌波微步唔係一邊行一邊加內力上限，再加上必閃乜？
北冥本身係有化功大法化咗不同內力，應該同凌波微步冇關係？

搞到我都唔知自己睇過既係咪正版

佢先係真。神級
王重陽/求敗呢啲都叫一招橫行天下 但終有死既一日
逍遙子是但一招都係天龍呢個怪物年代成為最top高手 仲要佢集所有神功於一身
仲要招八荒六合唯我獨尊功係唔散功就唔死
我作為樓主雖然開呢個post黎討論
但其實一早都認為佢真係好難唔係最強

凌波係按周易既步法黎行 行足一個六十四周天就功力加一層 咁樣理論上好似係冇上限
所以以我理解 佢應該唔關北冥既事
而且凌波係無崖子同李秋水一齊創 即係佢地師傅逍遙子其實識北冥而唔識凌波 但佢都運用自如

姐係有d武功要配合相對既內功先可以出到
但小無相只要你睇過招式
你就可以用小無相代替佢本身既內功出招
而且因為小無相本身就係極高級既內功
所以甚至使出既武功會超越原本

佢去到笑傲分分鐘係風清揚嗰個level添

巴打正解
所以鳩摩智使出少林72絕技可以以假亂真
但掃地佬開左外掛 睇得出佢係用小無相功黎代替少林既內功黎發動
逍遙派既武功根本係bug黎 強到可能啲人聽過都唔覺得係真既 但掃地佬就認得

黃裳呢

受教了
原來華山創派者姓風
咁樣風清揚分分鐘係直系/旁系後代
（唔好系我老母 ）

巴打 黃裳冇創過派 亦冇傳人 就好似求敗/東方不敗咁 實力係好強 但唔算創派祖師
而且佢著墨比阿青仲少 都唔知點比較好

那老人 點了香燭，對着畫像恭恭敬敬的磕了頭，對袁承志道：「這是咱們華山派的開山祖師風祖師爺，你過來磕頭。」—《碧血劍》

睇史實係大過喬峰一年,北宋人

但係天龍八部無提過呢個人,咁應該係天龍完左之後先發明到九陰真經

鳩摩智唔止單單係睇過招式
慕容復偷晒出黎比佢睇
佢係清楚晒招式, 唔係張無忌睇龍爪手果種既COPY

獨孤求敗係鮮卑人唧, 唔代表獨孤求敗係鮮卑存在既時間既人嘛, 死淨種都得唧

我睇嘅版本大概係，六脈神劍要大量內力，不過配上凌波微步，可以一邊行一邊出一邊補內力一邊必閃，基本上已經屈晒。

北冥本身可以分成吸內力，化功，儲存，係一種能量轉化過程，不過化功呢PART唔知點解之後冇咗。去到任我行嗰時就係吸同存，任我行都講過，一開始冇事，之後因為內力不同，會有問題，佢自己就係用自己內力去壓制其他內力，令狐沖就係用易筋經代替化功。

北冥好撚屈
無崖子運北冥廢左虛竹既少林內功
再逆行北冥輸返全部內功比佢
逍遙派啲功夫真係好誇張

虛竹無睇過喇掛
一樣出到拈花指果d

無錯 所以班禿盧睇到呆晒 心諗一個小僧點解會識呢啲絕技

呢個好早就知

但姓獨孤關隻神鵰幾多歲 咩事

姓獨孤既人去到唐代後期已經無曬

不過唔排除真係有d死淨種既,不過去到五代甚至北宋時期仲叫鮮卑人就好奇怪

因獨孤求敗係識寫漢字,即係最早出現時間會係北魏文帝之後

我估逍遙子應該係同達摩同一個level
不過佢地冇出過手真係好難估計，
獨孤求敗同掃地僧就次一等，佢地啲功力睇過笑傲天龍神雕都可以推測到小小。
但係逍遙子同達摩就真係神化左嘅角色，所以當係神級算

一招「八荒六合唯我獨尊功」已經夠晒，嗰啲練幾百年先可以十層嘅內功，真係鬥磨。
逍遙派可能就係講緊，乜都唔洗憂，最後都係英雄難過美人關

練到可以返老還童喔
逍遙子分分鐘變返後生走去屌女啦

有一版有講，段譽都學唔足北冥

同古龍代過筆個個薛興國係我老師，佢成日話古龍係中式的海明威寫法

咁巴打你老師都功架十足

申碎梅
鳳舞九天入面呀宮九玩SM係咪你老師嘅主意？

其實好似冇話過笑傲果個華山派一路繼承落左去明末呢個華山派
當時岳不群都併左華山派做五嶽派
跟手成班冚家鏟埋
華山派應該果時就亡左派
明末果個華山派會唔會係風清揚出黎執手尾
跟手佢啲徒弟當左佢係創派祖師咋

何況穆人清外號八臂神猿
劍術當代第一
岳不群呢條撚屌氣宗有咁好劍術咩

我諗係，佢就係代個本

順住佢作ge先後次序由書劍開始睇。因為覺得佢個時間線好重要。好似如果唔睇碧血劍就睇鹿鼎記會睇少好多細節交代位咁。唔睇書劍就睇飛狐外傳又係睇少好多野

全部女角都係一見楊過誤終生

呢個要睇喬大ge武道狂，佢講ge武俠有講現實問題門派

有可能係嵩山少林同甫田少林咁既關係

有可能係而家既CU同CU(深圳)咁既關係

我成日都幻想 金庸準備咗好多呢啲細位 eg九劍境界 掃地僧 等等嘅故事 他朝一日佢離世嘅時候就公布出嚟 應該可以驚天地 泣鬼神

郭襄最後放唔放得低唔知 但創教時 收風陵師太就一定未放得低 楊過同郭襄一生都被一個情字困死

余滄海呢啲直情係強盗，鏢局要比過路錢，又郁啲滅人門

ff下好喇

睇你信唔信老張話郭襄四十歲“大徹大悟”啦
至於風陵師太既法號
你可以話佢未放下又得
話佢面對過去看破亦可
其實小說真係好睇讀者點樣解讀內容
正如獨孤九劍都比人吹奏左咁多年

btw 巴打係咪茶館果個帶劍過兒

金庸茶館？
我覺得呢度唔少討論既水平都不下茶館既大多數post

樓上有人話碧血劍講華山派祖師係風清揚
我個人見解係華山派經過劍氣之爭同岳不群搞出五嶽派之亂之後已經死得八八九九
令狐沖呢個戇居仔就算比岳不群害完再害都仲想重列華山門下
所以當佢練成易筋經之後應該有用恆山掌門嘅身份幫手重建華山派
咁舊嘅華山派已經比岳不群搞散咗
而令狐沖心入面另一個配得上做師父(或更高級)嘅人就只有風清揚
加上要洗去岳不群留低嘅污名
所以就搬咗風太師叔個名出嚟做祖師爺將華山派由頭嚟過

所以到碧血劍就變咗風清揚係祖師
連內功都由紫霞神功變埋混元功(明明混元功係成崑嘅扣招 )

華山拳掌法都好似係劈石破玉拳同混元掌

愛因斯坦相對論都係計出嚟
佢冇做過實驗

btw 金庸咁多本書
外號連名讀出嚟最霸氣一定係混元霹靂手成崑

咩神鵰大俠楊過 明教教主張無忌 赤煉仙子李莫愁 西毒歐陽峰 金蛇郎君夏雪宜 小白龍韋小寶 全部都唔係成崑果皮

金毛獅王呢

竟然 果邊唔計明顯fans果幾個
連登大部分都係fans控同速讀讀者bor

金毛獅王 4個字好霸氣
謝遜 無離神氣咁

雖然我覺得係金庸特登整到有對比

應該係我啦 每本都睇到熟先敢上去討論 但都有少少位記錯

可惜茶館式微
果陣論武風氣同宜家真係冇得比

係 依家好多睇完電視劇就當睇完書 一係就速讀 miss咗好多位

我睇過一次，得閒討論下，有時錯左比人指點返更加深刻

所以我都揀人回算
有d一睇就知冇睇過書

我都係
不過都多謝佢地幫手推下post既

咁都係

射雕三部曲你最鍾意邊個角色？

又嚟多個

又係一堆討論過好多次嘅問題

未睇 但我一定係郭大俠
唔好話三部曲 就算全金庸世界 都係最鍾意佢

每次睇到佢死都要娶華箏就勁火
黃蓉對佢好到咁都仲唔識變下

三部曲
角色 東邪
主角 楊過

全書
角色 無崖子
主角 段譽

佢重情重義到有啲死牛一邊頸

巴打鐘意帶有邪氣 我行我素既角色喔
全書竟然係無崖子和段譽？貪佢地靚仔風度翩翩？

一黎啦
無崖子係因為都係全才 同東邪相似
而且一個有逍遙派一個有六脈神劍加乘

段譽?不了
蕭峰霸氣

雖天下人吾往爾

有冇人好鍾意天龍八部既回名

周芷若都幾正

巴打有冇得改幾個例子討論下

郭靖完美到自己個女嘅手都想斬
我諗無人夠佢正義公平公正

為國為民 俠之大者
死都唔信楊過想害佢 武功強到楊過幾次想殺佢都失敗
唔會幫港女芙 即使係親生長女
黃蓉去到生死關頭都會淆底 佢大義凜然到感動完黃蓉 再感動埋MK面毒撚底既楊過
完美男人

劍氣碧煙橫，雖萬千人吾往矣，塞上牛羊空許約
輸贏成敗 又爭由人算，且自逍遙沒誰管
紅顏彈指老 剎那芳華，同一笑 到頭萬事俱空
老魔小丑 豈堪一擊 勝之不武
王霸雄圖 血海深恨 盡歸塵土
敞屣榮華 浮雲生死 此身何懼

50章 特別鐘意呢10章個名

劍芒其實即係乜

呢啲中文真係冇得輸
好多時之後先知原來金庸係引經據典左
細個仲見識少 以為佢原創
不過咁樣博聞強記左 對中文進步既幫助好大

Ref: wiki

回目成詞

少年遊·本意
青衫磊落險峰行，玉壁月華明。馬疾香幽，崖高人遠，微步縠紋生。
誰家子弟誰家院，無計悔多情。虎嘯龍吟，換巢鸞鳳，劍氣碧煙橫。

蘇幕遮·本意
向來痴，從此醉。水榭聽香，指點群豪戲。劇飲千杯男兒事。杏子林中，商略平生義。
昔時因，今日意。胡漢恩仇，須傾英雄淚。雖萬千人吾往矣。悄立雁門，絕壁無餘字。

破陣子
千里茫茫若夢，雙眸粲粲如星。塞上牛羊空許約，燭畔鬢雲有舊盟。莽蒼踏雪行。
赤手屠熊搏虎，金戈蕩寇鏖兵。草木殘生顱鑄鐵，蟲豸凝寒掌作冰。揮灑縛豪英。

洞仙歌
輸贏成敗，又爭由人算。且自逍遙沒誰管。奈天昏地暗，斗轉星移。風驟緊，縹緲峰頭雲亂。紅顏彈指老，剎那芳華。
夢裡真，真語真幻。同一笑，到頭萬事俱空。糊塗醉，情長計短。解不了，名韁繫嗔貪。卻試問，幾時把痴心斷。

水龍吟
燕雲十八飛騎，奔騰如虎風煙舉。老魔小丑，豈堪一擊，勝之不武。王霸雄圖，血海深恨，盡歸塵土。念枉求美眷，良緣安在。枯井底，污泥處。
酒罷問君三語，為誰開，茶花滿路。王孫落魄，怎生消得，楊枝玉露。敝屣榮華，浮雲生死，此身何懼。教單于折箭，六軍辟易，奮英雄怒。

雖萬千人吾往矣 呢句真係霸氣非凡

附左內力係劍上 好似實物咁
類似打機d神器咁 有層光影咁上下

純個人見解

我都係咁理解
所以話係怪物橫行既天龍執個二線高手出黎去其他書都係僅次於主角甚或屌打主角既實力

感謝巴打既reference
水龍吟

講開水龍吟呢個詞牌 我猶愛呢首

楚天千里清秋，水隨天去秋無際。遙岑遠目，獻愁供恨，玉簪螺髻。落日樓頭，斷鴻聲里，江南遊子。把吳鈎看了，欄杆拍遍，無人會、登臨意。

休說鱸魚堪膾，盡西風，季鷹歸未？求田問舍，怕應羞見，劉郎才氣。可惜流年，憂愁風雨，樹猶如此！倩何人喚取，紅巾翠袖，搵英雄淚。

辛稼先既詞真係

發覺好多人有誤解 覺得天龍係後過射鵰

好難誤解成咁嫁喔
天龍係抗遼
射鵰郭靖已經係成吉思汗既金刀駙馬
去到神鵰仲融入埋擊殺蒙哥呢一part

睇下出面d 討論post

咁都有得誤解

可能block左睇唔到

同意 block左好多戇鳩當有趣/真心低能既user

隔三四里隔空斬首
前提係佢要睇到三四里外嘅影像
就算佢睇到
都要係距離目標中間無物先可以岀手
如果中間有人 就傷及無辜
有樹有石有屋 佢係咪又可以不停穿過
如果可以 同龜波氣功有乜分別

隔空取敵首就實係自吹自擂出黎嫁啦
做到呢招 求敗唔洗求都敗

唔係掛
依啲唔係冇睇過書咁簡單喎，直頭冇常識啦下話

依家普遍連登仔啲智商真係

劍芒幾時變左遠攻

武功總的來說會唔會似包剪揼，係格食格多過鬥勁？

劍芒應該講緊偷襲虛竹嘅時候，唔係隔空取首嘅時候

真係on撚9

其實南慕容係咪靠慕容博打出嚟
定其實慕容復都勁，只不過係段譽太屈所以先咁柒

其實慕容復都算超一流高手

至於南慕容我覺得係姑蘇慕容歷代人物都有份打出黎
家族唔同門派 人數有限
傳人亦都唔多 但打到成個江湖都知
“以彼之道，還施彼身”相信都要唔小日子

睇到有2個金庸post
真係好多

一定係慕容復打
慕容博入左少林寺喬峰先幾歲

應該係話慕容世家係個幾顯赫既家族
大燕國族直系後裔
祖先慕容龍城係武學天才 創鬥轉星移橫行江湖
靠祖蔭積落一班家臣例如包不同嗰班咁
平時行出行入有啲嘍囉係隔離裝兇作勢
又有錢喔
咁咪好似好猛料咁

慕容復如果專心練武 都有可能晉身絕頂
可惜成日係度諗復國呢d無謂野

佢從來都比唔上佢老豆la根本

佢老豆玩復國得黎都仲專注武功
佢就完全洗哂腦咁

佢就係以復國為動力練武
佢唔諗復國就一早同表妹結婚
再富貴咁過一生

如果佢真係以復國為練武動力
咁只可以講佢太低估天下英豪

係天龍年代，變態佬周圍都有

又唔係既
慕容復本身資質唔算絕頂
佢應該已經算好勤力

淨係諗住靠斗轉星移 同表妹百科全書
就諗住夠 真係太天真
係中原玩下d 一流高手就得
就算佢係超一流高手都只係下游位置

好似無人講大理祖師段思平

創六脈神劍，後人得段譽學得到，佢d叔父一人學一劍都可以係一流高手

北宋打後，應該無人打得贏喬峰。
太祖長拳喺喬峰手上，根本就係10LV 野球拳

其實，金庸武俠隨時係一套鬥獸棋：
阿青----》天龍三bug----》西狂北俠----》張無忌----》令狐沖/東方姐姐----》小寶

而小寶用火槍可以殺番阿青

段思平始終都係得二招神功級別
六脈同一陽 （枯榮禪功唔知係咪佢創）
計埋都係3招

但逍遙子內外有齊 而且全部都係神功級別

反而達摩我個人評價唔高
話就話69絕技可能識哂
但果d絕技 唔算神功級別
用黎打一流高手冇問題
打超一流已經窄窄地
絕頂就唔駛講
如果唔係書中明言少林內功最後比得上九陽
排名更低

我最敬佩尹志平，中出即飛真漢子

其實點解無人岀金庸格鬥遊戲
即係好似龍珠 火影果種全景純打架
一定好好玩

本來以佢武學世家既底子 加埋表妹係百科全書
佢理應係一流高手 即使唔夠超級契丹人打 都未至於廢撚到咁
可惜金庸世界向來練武必先練德
佢其身不正加上setting係啲搞風搞雨既小醜
所以整完係柒到完場

同意巴打
逍遙子就唔多講了 前文討論得太多
達摩我覺得overrated
更何況冇人話佢識晒咁多絕學
分分鐘後期嗰啲十三絕神僧既武學修為都不下於佢

至於段思平
難以想像當年佢既內功強橫到咩地步先可以隨心所欲發動六脈神劍
只係呢招神技著墨不多 連表妹都淨係認得而唔識點破 段厹又時靈時唔靈
好難系統化討論

市面上已經有好多CG極好既金庸顯材game

對上玩果隻金庸題材既olg 係國產既九陰真經
玩完返唔到轉頭
宜家等緊九陰2

其實佢無大家講到咁廢
唔計天龍三兄弟bug
佢係天龍時期都做到SS level
丁春秋 佢 面具佬 已經係主角外最強
將佢放係其他部曲 一定屈晒機

唔通童姥 李秋水呢d老怪物
都仲有段廷慶 鳩摩智

我假設段思平可以隨心用六脈神劍
段譽逃過了飛筆穿胸之險，定一定神，大拇指按出，使動「少商劍法」。這路劍法大開大闔，氣派宏偉，每一劍刺出，都有石破天驚、風雨大至之勢，慕容復一筆一鉤，漸感難以抵擋。段譽得到蕭峰的指點，只是專使一路少商劍法，果然這路劍法結構嚴謹，再無破綻。本來六脈神劍六路劍法回轉運使，威力比之單用一劍自是強大得多，但段譽不懂其中訣竅，單使一劍反更圓熟，十餘劍使出，慕容復已然額頭見汗，不住倒退，退到一株大槐樹旁，倚樹防禦。段譽將一路少商劍法使完，拇指一屈，食指點出，變成了「商陽劍法」。
這商陽劍的劍勢不及少商劍宏大，輕靈迅速卻遠有遠之，他食指連動，一劍又一劍的刺出，快速無比。使劍全仗手腕靈活，但出劍收劍，不論如何快速，總是有數尺的距離，他以食指運那無形劍氣，卻不過是手指在數寸範圍內轉動，一點一戳，何等方便？何況慕容復被他逼出丈許之外，全無還手餘地。段譽如果和他一招一式的拆解，使不上第二招便給慕容復取了性命，現下只攻不守，任由他運使從天龍寺中學來的商陽劍法，自是佔盡了便宜。
蕭峰見段譽的無形劍氣越出越神妙，既感欣慰，又是欽佩，驀地裡心中一酸，想起了阿朱：「那朱那日所以甘願代她父親而死，實因怕我殺她父親之後，大理段氏必定找我復仇，深恐我抵敵不住他們的六脈神劍。三弟劍法如此神奇，我若和慕容復易地而處，確也難以抵敵。阿朱以她救我一死，我……我契丹一介武夫，怎配消受她如此深情厚恩？」
段譽個傻仔唔識用哂六脈神劍，都可以打到慕容復無得還手，蕭峰易地而處都覺得唔夠玩。
識玩哂六脈神劍威力大增，而且六脈神劍本身屈係動下手指就已經可以射出無形劍氣。韋小寶枝火槍都唔夠玩呀

我等緊5月18號金庸online復刻

太多痴撚線高手

所以段思平可以隨心所欲咁用，內力修為肯定已經係一流

段譽淨係同時用到一劍已經係天下少有嘅高手，同時用幾劍真係好強大下

佢係武功唔多但一樣已經夠曬

我係港服九陰玩左年幾兩年
如果你都係 分分鐘可以相認
利申做左幾長時間既武當長老

由國服 玩到港服
玩到3內尾 4內頭
冇諗過搶職位

同意
好似王重陽咁 看家本領一招先天功就夠晒
所以雖然好難討論佢幾勁 但我都放佢入創派祖師
因為我發覺啲高手討論post好少出現呢啲人
講黎講去都係阿青/求敗

所以慕容復係怪物年代頂龍都係一線咁上下
去到射雕應該就係裘千(唔識打)level

我係由華山論劍得勝者可以一個人打一團人既時候離開
太唔平衡 太坑錢
gameone又垃圾 浪費左一隻難得既好gaame

我從來都唔會計阿青
一黎越女劍太短篇
二黎阿青同白猿對打悟劍 真係接受唔到
三黎慣左默認十四天書

我都會當佢係超一流

我走果陣都好似未開華山論劍
不過開左都唔會打
我個會比較休閒
切下磋 打下禁地 吹下水就一日
宜家都有2個幫友變做真fd成日上屋企打牌

btw 我果陣港服個名係其中一個祖師
封測果陣唔知有bug定比人搶左

呢隻game真心好
除左太食錢之外
打交，地圖，任務都好好
如果出到有晒d門派同武功就正到爆

不過佢要吸錢一定唔會開放太多門派

仲有一個好撚勁嘅創派祖師係俠客行俠客島上寫太玄經條友

太玄經等級係易筋經九陰嘅級數

我記得但好似冇名
同埋神功大成可以起死回生 個島陸沉
卓不凡自稱幾里之外取人首級已經好on9
呢個識行神跡 點討論呀

難得好傾 唔差在開埋名
我係上官清月
果時其中一個樂趣就係同高登班幫友一齊打禁地開荒團
初初打雁門 一場打4,5個鍾以上
good old days

個個話逍遙派
長生不老 返老還童係神功
有呢個境界都係神級

其實老頑童都係愈嚟愈後生
但點解無人吹捧佢

已知嘅佢係由白髪轉黑
可能之後到倚天
佢已經練到變二三十歲
人人以為佢死咗
其實佢係年輕力壯周圍玩

逍遙派返老還童只佔佢地外掛既一部分
老還童實力未必比得上郭靖楊過 同佢師兄重陽真人都有段距離
所以未係優先討論對象

佢同楊過打話佢年老力衰喎

果陣佢先岩岩開始返老還童
而楊過仲未見返龍兒仲岀到大絕
如果拖長計
老頑童係會愈嚟愈勁 因為愈嚟愈後生
而楊只會愈嚟愈廢 因為岀唔到大絕又老

( 岀唔到大絕嘅楊連金輪都屈佢機
係最後臨死前先開翻turbo一掌秒金輪 )

咁去到笑傲係咪變返粒精子

16年後 楊過去百花谷果陣 佢都係半黑半白
最後我都唔記得書入面有冇變到全黑
同埋佢都深得道家養生之道
又食左快樂的何首烏
未必單純內功就令到佢'返老還童'

至於金老寫話世間豈真有返老還童之事
但天龍八部入面佢提及過童姥
長生不老、駐顏不老之類
可能都係一個筆誤

周伯通一聽，不由得當真有些擔憂，呆呆出神，不再言語。其實世間豈真有返老還童之事，只因他生性樸實，一生無憂無慮，內功又深，兼之在山中採食首烏、茯苓、玉蜂蜜漿等大補之物，鬚髮竟至轉色。即是不諳內功之人，老齒落後重生，筋骨愈老愈健之事，亦在所多有。周伯通雖非道士，但深得道家沖虛養生的要旨，因此年近百齡，仍是精神矍鑠，這一大半可說是天性使然。

佢唔係由白變黑咩

後生黑變白,老左白變黑

即係最後神鵰尾佢變返全黑？
百花谷呢幕都係半黑半白

無寫變全黑
btw其實周伯通係百花谷係咪唔知自己有個仔，但係射雕華山論劍果時瑛姑又有同佢講過

所以老頑童同童姥秋水果d返老還童冇得比

咁張三豐大家點睇
雖然無返老還童
但百幾歲都仲咁勁

張三豐太極拳理我覺得就似求敗既九劍咁
所以佢真係稱得上繼往開來既大宗師

食左剛相一招咁重既
都仲可以即時反擊一掌打爆佢天靈蓋
百歲老處都算係咁

其實有無張三豐外傳睇
倚天關於佢得覺遠帶佢逃走少年期
馬上就跳到老人家 中間skip晒...

射鵰華山論劍邊有瑛姑

裘千仞心中一凜，暗想當年自己喬裝改扮，夜入皇宮傷她孩子，原意是要段皇爺耗費功力，哪知他竟忍心不加救治，只是不知怎的被她窺破了真相？當下強笑道：「瘋婆子，你盡纏著我幹麼？」瑛姑叫道：「還我兒子的命來！」裘千仞道：「什麼兒子不兒子？你兒子喪命，跟我有甚相干？」瑛姑道：「哼，那晚上我沒瞧見你面貌，可記得你的笑聲。你再笑一下！笑啊，笑啊！」裘千仞見她雙手伸出，隨時能撲上來抱住自己，當下又退了兩步，突然身子微側，左掌在右掌上一拍，右掌斜飛而出，直擊瑛姑小腹。這是他鐵掌功的十三絕招之一，叫作「陰陽歸一」，最是猛惡無比。瑛姑知道厲害，正要用泥鰍功化開，哪知敵招來得奇快，自己腳步尚未移動，他手掌距身已不及半尺。瑛姑心中一痛，自知報仇無望，拚著受他這一掌，縱上去要抱著他身子滾下山谷去同歸於盡，忽然間一股拳風從耳畔擦過，竟是刮面如刀。裘千仞這一掌未及打實，急忙縮回手臂，架開了從旁襲來的一拳，怒道：「老頑童，你又來啦。」卻是周伯通見瑛姑勢危，施展《九陰真經》中的上乘功夫，解開了他這鐵掌絕招。周伯通不敢直視瑛姑，背向著他，說道：「瑛姑，你不是這老兒的對手，快快走罷。我去也！」正欲飛奔下山，瑛姑叫道：「周伯通，你怎不給你兒子報仇？」周伯通一楞，道：「什麼，我的兒子？」瑛姑道：「正是，殺你兒子的，就是這裘千仞。」周伯通尚不知自己與瑛姑歡好數日，竟已生下一子，心中迷迷糊糊，一時難解，回過頭來，卻見瑛姑身旁多了數人，除郭靖、黃蓉外，一燈大師與他四弟子都站在自己背後。

點會冇

周伯通數十年來始終不知瑛姑曾和他生有一子，聽了楊過之言不由得大奇，忙問：「什麼我的兒子？」楊過道：「我所知亦不詳盡，只是聽一燈大師這般說。」於是轉述了一燈在黑龍潭畔所說的言語。
咁周伯通知定唔知

張三豐咁勁是咪因為純陽無極功

覺遠教咗佢部份九陽神功 好似

紅色果句好重要
勉強可以解周伯通唔知/唔信瑛姑
（可能佢覺得係瑛姑想留住佢而鳩up）

當然亦都可能係金老筆誤

點解會係好似
書入面都清楚描述過

至於老張既'勁'
人人睇勁既定義都唔同
我個人覺得老張'勁'既地方
武功高不在話下
在於對武功既領悟力同創造力

因為太耐無返睇 驚記錯

同一段九陽經
郭襄創峨眉九陽功
張三豐創純陽無極功
而佢承先繼後既能力就係佢偉大之處
佢開創左武當用幾十年時間已經同幾百年既威名既少林並駕齊驅

而張無忌學晒成本 都依然只係一條臭閪咁樣柒下柒下

主角以外既勁人都係唔太有得解
好似黃藥師同七公咁
都無乜著墨
所以都係金庸講咩就係咩

記得好耐之前同人傾過
武當九陽功同純陽無極功係有唔同
純陽無極功係老張先識

原來如此 受教了

葵花果種快
如果快過你反應時間咪無敵

大家都係吹下水姐
連登仔好多都主觀流

無聊推下post
順手拋個問題出黎先
點解個個都鐘意用功夫果句
“天下武功，無堅不摧，唯快不破。”
應用落金書度
定金書新修版有出過呢句
我搵過新版搵唔到

大部分有關武功既野(電影,小說,電視)
多數都用"天下武功，無堅不摧，唯快不破"去懶高深
所以有關武學既野都會用呢個
好似係

雖然句野幾有氣勢（仲好易諗起梁小龍
亦無可否認呢句野係現實打鬥有佢既道理
但係金庸小說入面 未必完全適用
如果唔係老張應該排名急跌

東方不敗

我都係話未必完全適用姐
一黎就比個東方不敗我
東方不敗速度當然極快
但同樣佢內功亦都極高

如果認同唯快不破既
我又有個例子諗唔明
小龍女對戰瀟尼尹果場
金老都寫佢攻得極快
打左一下 但其實係四十幾招
應該唔會話佢慢啦
但小龍女都係要搵破綻
而唔係瞬間秒左三人
同埋書入面都有講小龍女蝕底在內力唔強
求解迷

我咁諗啦
內功勁既輕功一定勁 身法一定快
身法快既內功就未必一定高強 我舉青翼蝠王做例子
求敗去到飛花落葉皆可殺人 不敗去到用針出手殺左個人但任我行令孤沖呢啲高手可以反應都比唔切
皆因佢地內功太強
所以唯快不破 講到尾都係內功既高低我覺得
內功練到極致 例如虛竹既北冥識自動開左護身罡氣
更加唔好講掃地佬既氣場
所以幾快既武功都打唔入佢地
但我諗假如段厹鳩少一陣 認真練下六脈
以六脈咁強橫既內功carrier
有樹會可以打穿呢啲氣場

大部分都同意巴打

但問題又黎啦
我唔明點解咁多人話段譽係厹
你話佢痴漢我都理解到

如果某男溝某女
某女同某男講我地無可能
我已有意中人
某男照繼續死纏爛打

咁某男仲唔係狗公？
同咪你應該唔理解咩叫癡漢
影人裙底 對細路女有興趣等
先係癡漢 唔係狗公

咁睇黎我都真係唔多理解
細路女果d我不嬲都淨係叫佢地戀童
咁金書都唔小厹

咁狗公同專一係兩樣嘢嚟嘅
我諗唔到有邊個行為會好似段狗公咁
你講幾個岀嚟討論下 當推下post

唔講啦 我雖然係段譽fans
但我都唔會做為佢平反
你地話佢厹咪厹
至於話邊個有'厹'既特質
細心睇書都會發現唔小
非主角 男男女女都唔小

段譽果種死纏爛打真係太狗公FEEL
個死人性格又ON9
咁咪笑下佢狗公

有無人解釋到
張無忌九有陽神功護體
人地打佢自動發動氣牆彈走
但周芷若一樣可以一劍刺傷佢 點解
唔係有氣牆保護咩

順手回埋樓下
小張好似未勁到反埋武器
佢都係反震拳腳多
班淑嫻都中過小張下盤

好似只擋到拳腳
有一章講佢同敏敏 係間廢屋度療傷
無忌都心諗如果敵人用刀劍打佢
佢未必擋到
利申:好似係

最重要既係佢六脈加北冥，咁屈機既武功
我屌佢老母，佢夠膽死話唔鍾意用武
搞到我無咁睇下到底有幾屈

同你一樣諗法
出隻無雙都好呀~

楊逍算唔算最成功嘅厹？

咁樣楊康都係 霸王硬上功完之後 穆念慈對佢死心塌地到一個點

楊康唔算啦
穆念慈由一開始就芳心暗許

可以算係必賺嘅idea竟然無人做
好難理解點解會咁

隔離東邪post 有好多笑點
金庸post搞到block左唔小人

金庸快打
好撚正

竟然係好撚正
口味既野真係人人唔同

我見大家都主要講幾本 唔知大家又點睇袁士霄 佢係書劍都可以算係第一 同埋天境天虹 陳家洛學左庖丁解牛都唔夠打

巴打我實講 呢本我書/劇都冇睇
武學層次差太遠 令我冇乜想像空間

書劍d武功

江南七怪去到書劍年代都會係絕世高手

書劍好似無咩點講內力 都係講招式取勝多 我睇過一次 驚記錯

冇講係因為啲人冇內力
所謂既招式 林平之應該都獨步後期既武林

如果無記錯書劍連點穴都係少見既武功我記得余魚同一出嚇死人

書劍果陣金庸先啱啱開始寫小説，無天龍果堆超級武功都正路

講講下又想睇番

算係勁既,不過同神功比差D

激光槍

丁春秋果3個廢物唔洗講
童姥 李秋水果d隨時1招就收佢地皮

還極都係童顏鶴髮
人地童姥係直情變返細路女啵大佬

差好遠啦

天池怪侠袁士霄
百花錯拳

你支針吉得入人地百幾二百年內力既body先講啦
掃地僧果d練到有力場
你快極傷唔到人=垃圾
你一力盡已經=輸

其實武當七俠一方面比柒子優勝就係佢地會進步創招
七子係上冰火島之前基本上打四大法王係無得打
圍攻果陣宋遠橋已經可以同法王五五波
就完果陣已經可以去到左右使級數
相反柒子打個霍都都

慕容博咁既功力對段正淳，差唔多啦
唔顯得特別勁
蕭峰都可以用廢武功打贏好多人

遠距指力傷人 拈花指都有實例
玄渡仲噴哂血

天龍既“遠攻”例子其實都唔小
蕭峰既降龍十八掌同鳩摩智既火焰刀
相信有睇書都知 唔多講
般若掌既懾伏外道
掌力打銅鼎仲“割”左個掌印出黎
等等

雖然話慕容博既參合指手下留情
如果唔係段巴會死
但有d遠攻招數既形容詞
形容得勁過參合指唔少

我都係睇形容詞黎估
慕容家既鬥轉星移同埋參合指係看家本領
可惜條廢j慕容復根本唔識/發揮唔到精粹

至於參合指同六脈比 我覺得六脈分分鐘係金庸世界入面用內力催動既招式入面最強 參合仲有唔細既距離

有無人記得有邊個主角食左隻青蛙，好似叫枯xxx 四個字既
食完好似抗毒

竟然會唔記得
你地口中既厹，莽牯朱蛤

六脈識轉彎

我諗六脈幾乎係唯一可以同強橫到打穿掃地氣場既武學

打唔打得穿就唔知
但其實六脈神劍除左內力渾厚之外
佢仲係六套劍法 有快有慢有輕有重
我覺得佢屈機 六套劍法都唔少得

所以獨孤九劍係咪最強武學都好難講
有逍遙派啲外掛
仲有六脈呢個痴撚線setting

可以作為參考溫下書
但有啲位我覺得唔岩

從來都唔覺得九劍係最強武學

樓上個表 N年前都有睇過 睇下就算啦

有無人講下丐幫?

葵花寶典仲有下半部教劍法
東方不敗連劍都唔洗用, 氣都唔喘打三大高手
比把劍佢應該五嶽派加埋林平之都唔夠佢打

no la
黃裳下半部係包括敵人d 招式, 然後再破解
一黎九陰無劍法
二黎佢破唔到點會死返出黎
黃裳一路都係打緊明教
除非求敗果時係明教人or 未練成獨孤九劍

唔係話東方不敗廢，但係一睇佢死嗰下，真係覺得
玩左兩下都無就比人陰死左

又真係打得太短, 死得太急
之前煲左咁耐東方不敗, 咁神秘
好似前戲摷左成粒鐘, 插入去1分鐘都射左

高質post留名

我覺得《連城訣》同《笑傲江湖》，武功武俠只係伴碟，人性先係主菜，所以d打鬥位唔會花太多筆墨。

而且，東方不敗係因為至情至性而被武功低過自己嘅殺死（如果現場無楊蓮亭，四鬥士應該行唔番出去），對比番左冷禪、岳不群、林平之呢d工於心計嘅人可以玩得咁耐，正正反映咗本書嘅主旨：「天下最惡毒嘅殺人技巧，唔係武功、而係心計。要活得自在，唯有遠離心計、笑傲江湖。」

其實咁多位巴打，係睇東方不敗既時候會幻想佢係男定係女
利申：女

林平之咁廢加埋落去咪做豬隊友陀衰家

男 不過係hehe

六脈神劍成日俾電視劇影響令好多人覺得係手槍 如果真係咁就真係最強武功
不過其實原著都好犀利 六隻手指用唔同種類既劍法可以應對唔同敵人 重要係無形劍氣 根本擋都唔知點擋 淨係自己用手指撩下撩下已經覺得呢種劍法一定快到痴線 只要內力夠強既話基本上應該係最強武學（我覺得）

其實掃地僧係逍遙子呢個講法好似都幾make sense

呢個講法係推斷左逍遙子係唔會老死
我覺得太誇，無乜可能

逍遙子一世逍遙人間 好難想像會遁入空門
例如你覺得東邪會唔會出家？

同意巴打 最強武學佢一定前三

年齡問題, 唔記得書入面有無講逍遙子同d徒弟年紀爭幾遠
童姥96歲如果逍遙子大佢40年都係136, 都好似講得通 (張三豐都過110? )

金庸筆下好多情節都好難想像
掃地僧出場前你問我覺唔覺慕容博蕭遠山會出家我都一定答唔會。
加上書入面好似講逍遙子係傳個掌門位畀無崖子, 好似無講佢去左邊(?), 同掃地僧42/43年前開始係藏經閣好似都吻合

我自問唔算睇得熟, 有講錯隨便屌 , 不過睇大陸d飛機文睇睇下睇到呢個講法好似幾合理, 又好似無乜重大破綻,所以想睇下大家點睇

冇睇過新修版
頭先特登去搵新修版睇逍遙子出處
單純交代左逍遙子係不老長春谷拎左本神書
同改返個筆誤 逍遙子同無崖子係兩個人同師徒
其他野都冇講 如果咁就話逍遙子由道轉釋變埋掃地僧
其實點吹都得

第一次聽掃地僧係逍遙子

但諗落逍遙子有北冥真氣護身,
同無崖子一樣唔散功唔會死
但亦都可能同無崖子一樣feel到自己就死, 而且同武學果邊有關係
所以去少林寺搵下佛法會唔會解到會死既問題都有可以
解到問題之後,
身兼小無相功, 八荒六合唯我獨專功, 北冥神功三大神功, 仲識埋易筋經
加上係薛神醫個師父既師公,
自然硬食蕭峰一掌+同兩個人治內傷係easy job啦
唔係明明逍遙派d武功極少外人知,
鳩摩智都要偷學(應該from李秋水)
我諗唔明佢b解識出鳩摩智有小無相功

無咩可能啦...
金庸武功係比較現實，唔似黃易咁破碎虛空
人壽有時而盡，邊有可能咁長命
掃地僧都無咁老啦

同意探長巴打

唔散功就唔死呢樣野可能佢都覺得吹得大得滯 所以童佬/秋水/無崖子都因為散功死晒一了百了

我雖然都認為逍遙子係當之無愧既空前絕後第一 但去到不死真係離晒罩 我選擇性忽略呢樣野 就好似石破天練功練到陸沉呢啲情節咁 不在討論範圍

阿青又何嘗唔係
同隻白猿玩 玩到內外兼修

阿青簡直走火入魔 見親啲人討論金庸撻阿青出黎加句此post已完真係想大把大把煎到啲戇鳩仔度

以前我都會 宜家直接無視算

其實東方不敗身法之快，三部曲有無人能及

無又點
出面咁多氣宗教徒

三部曲中應該得蝠王可勉強一比

三部曲入面應該冇人能及
佢地prefer用內功一野轟埋去就算

咁佢問身法嘛 又唔係問實戰
用咩內功轟埋去

葵花唔係氣宗果邊架咩?(唔知有無記錯)
咁內力應該唔差

節錄自笑傲江湖
方証又道：「其時匆匆之際，二人不及同時遍地閱全書，當下二人分讀，一個 人讀一半，後來回到華山，共同參悟研討。不料二人將書中功夫一加印証，竟然年 頭不對馬嘴，全然合不上來。二人都深信對方讀錯了書，只有自已所記得的才是對 的。可是單憑自己所記得的一小半，卻又不能依之照練。兩個個本來親逾同胞骨肉 的師兄弟，到後來竟變成了對頭冤家。華山派分為氣宗、劍宗，也就由此而起。」

同埋睇東方不敗用針可以蕩開令狐沖長劍
內力唔一定奇高 但一定係絕頂水平

逍遙子設定係最撚勁

出面好多金庸post d人都冇睇過書

屌你，南帝個post夠膽死有人問"段譽>南帝？"
仆你個街

睇到 但做咩屌我
另一個post講蛤蟆功
剋同破好似都未搞清楚

慣左口，第一句就要講屌你

降龍十八掌/一陽指/黯然銷魂掌/龍象波若功等等呢啲都係用強大既內力推動一野轟埋去就擋都擋唔住 唔同不敗嗰種身法超高 異常靈動既打法
不過不敗既內功應該可以同大成之後既郭靖/楊過比 又未至於去到虛竹呢啲270功力既怪物咁誇既應該
所以咁既水平係笑傲年代黎講 面對嗰三條友得任我行叫做內功唔錯 令孤都未點恢復返內力情況下 真係輾壓有餘

我姑且當佢嗰句係反問算數
假如佢係認真咁問 佢應該連電視都冇睇完